{
    "Organismos internacionais": {
        "0": {
            "nome": "Programa Alimentar Mundial",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2020"
        },
        "1": {
            "nome": "Campanha Internacional para a Aboli\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2017"
        },
        "2": {
            "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o para a Proibi\u00e7\u00e3o de Armas Qu\u00edmicas",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2013"
        },
        "3": {
            "nome": "Uni\u00e3o Europeia",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2012"
        },
        "4": {
            "nome": "Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2007"
        },
        "5": {
            "nome": "Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f3mica",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2005"
        },
        "6": {
            "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2001"
        },
        "7": {
            "nome": "M\u00e9dicos sem Fronteiras",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1999"
        },
        "8": {
            "nome": "Campanha Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o de Minas",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1997"
        },
        "9": {
            "nome": "Confer\u00eancias Pugwash sobre Ci\u00eancia e Neg\u00f3cios Mundiais",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1995"
        },
        "10": {
            "nome": "For\u00e7as de manuten\u00e7\u00e3o da paz das Na\u00e7\u00f5es Unidas (Capacetes Azuis)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1988"
        },
        "11": {
            "nome": "M\u00e9dicos Internacionais para a Preven\u00e7\u00e3o da Guerra Nuclear",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1985"
        },
        "12": {
            "nome": "Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Refugiados",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1954/1981 (duas vezes)"
        },
        "13": {
            "nome": "Amnistia Internacional",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1977"
        },
        "14": {
            "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1969"
        },
        "15": {
            "nome": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (UNICEF)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1965"
        },
        "16": {
            "nome": "Comit\u00e9 Internacional da Cruz Vermelha",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1917/1944/1963 (tr\u00eas vezes)"
        },
        "17": {
            "nome": "Liga das Sociedades da Cruz Vermelha",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1963"
        },
        "18": {
            "nome": "American Friends Service Committee",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1947"
        },
        "19": {
            "nome": "Sociedade Religiosa dos Amigos (Quakers)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1947"
        },
        "20": {
            "nome": "Comit\u00ea Internacional Nansen para os Refugiados",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1938"
        },
        "21": {
            "nome": "Gabinete Internacional Permanente para a Paz",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1910"
        },
        "22": {
            "nome": "Instituto de Direito Internacional",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1904"
        }
    },
    "\u00c1frica do Sul": {
        "0": {
            "nome": "Michael Levitt*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2013"
        },
        "1": {
            "nome": "J. M. Coetzee",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2003"
        },
        "2": {
            "nome": "Sydney Brenner*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2002"
        },
        "3": {
            "nome": "F.W. de Klerk",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1993"
        },
        "4": {
            "nome": "Nelson Mandela",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1993"
        },
        "5": {
            "nome": "Nadine Gordimer",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1991"
        },
        "6": {
            "nome": "Desmond Tutu",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1984"
        },
        "7": {
            "nome": "Allan M. Cormack*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1979"
        },
        "8": {
            "nome": "Albert Lutuli",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1960"
        },
        "9": {
            "nome": "Max Theiler",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1951"
        }
    },
    "Alb\u00e2nia": {
        "0": {
            "nome": "Ferid Murad",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1998. nasc. Whiting"
        },
        "1": {
            "nome": "Madre Teresa de Calcut\u00e1",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1979. nasc. Uskub"
        }
    },
    "Alemanha": {
        "0": {
            "nome": "Reinhard Genzel",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2020"
        },
        "1": {
            "nome": "John Bannister Goodenough*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2019"
        },
        "2": {
            "nome": "Joachim Frank",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2017"
        },
        "3": {
            "nome": "Rainer Weiss*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2017"
        },
        "4": {
            "nome": "Stefan Hell",
            "categoria": " nasc. Rom\u00e9nia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "5": {
            "nome": "Thomas C. S\u00fcdhof",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2013"
        },
        "6": {
            "nome": "Herta M\u00fcller",
            "categoria": " nasc. Rom\u00e9nia",
            "ano": " Literatura"
        },
        "7": {
            "nome": "Harald zur Hausen",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2008"
        },
        "8": {
            "nome": "Gerhard Ertl",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2007"
        },
        "9": {
            "nome": "Peter Gr\u00fcnberg",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Protetorado da Bo\u00e9mia e Mor\u00e1via",
            "ano": " hoje na Rep\u00fablica Checa"
        },
        "10": {
            "nome": "Theodor W. H\u00e4nsch",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2005"
        },
        "11": {
            "nome": "Robert Aumann*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2005"
        },
        "12": {
            "nome": "Wolfgang Ketterle",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2001"
        },
        "13": {
            "nome": "Herbert Kroemer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2000"
        },
        "14": {
            "nome": "G\u00fcnter Blobel*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1999"
        },
        "15": {
            "nome": "G\u00fcnter Grass",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Cidade Livre de Danzig",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "16": {
            "nome": "Horst L. St\u00f6rmer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1998"
        },
        "17": {
            "nome": "Paul J. Crutzen",
            "categoria": " Chemistry",
            "ano": " 1995"
        },
        "18": {
            "nome": "Christiane N\u00fcsslein-Volhard",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1995"
        },
        "19": {
            "nome": "Reinhard Selten",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1994"
        },
        "20": {
            "nome": "Bert Sakmann",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1991"
        },
        "21": {
            "nome": "Erwin Neher",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1991"
        },
        "22": {
            "nome": "Hans G. Dehmelt*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1989"
        },
        "23": {
            "nome": "Wolfgang Paul",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1989"
        },
        "24": {
            "nome": "Johann Deisenhofer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1988"
        },
        "25": {
            "nome": "Robert Huber",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1988"
        },
        "26": {
            "nome": "Hartmut Michel",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1988"
        },
        "27": {
            "nome": "Jack Steinberger*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1988"
        },
        "28": {
            "nome": "J. Georg Bednorz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1987"
        },
        "29": {
            "nome": "Ernst Ruska",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1986"
        },
        "30": {
            "nome": "Gerd Binnig",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1986"
        },
        "31": {
            "nome": "Klaus von Klitzing",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1985"
        },
        "32": {
            "nome": "Georges J.F. K\u00f6hler*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1984"
        },
        "33": {
            "nome": "Georg Wittig",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1979"
        },
        "34": {
            "nome": "Arno Penzias*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1978"
        },
        "35": {
            "nome": "Henry Kissinger*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1973"
        },
        "36": {
            "nome": "Ernst Otto Fischer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1973"
        },
        "37": {
            "nome": "Karl Ritter von Frisch",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " hoje \u00c1ustria"
        },
        "38": {
            "nome": "Heinrich B\u00f6ll",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1972"
        },
        "39": {
            "nome": "Gerhard Herzberg*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1971"
        },
        "40": {
            "nome": "Willy Brandt",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1971"
        },
        "41": {
            "nome": "Bernard Katz*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1970"
        },
        "42": {
            "nome": "Max Delbr\u00fcck*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1969"
        },
        "43": {
            "nome": "Manfred Eigen",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1967"
        },
        "44": {
            "nome": "Hans Albrecht Bethe*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1967"
        },
        "45": {
            "nome": "Nelly Sachs*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1966"
        },
        "46": {
            "nome": "Feodor Felix Konrad Lynen",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1964"
        },
        "47": {
            "nome": "Konrad Bloch*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1964"
        },
        "48": {
            "nome": "Karl Ziegler",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1963"
        },
        "49": {
            "nome": "Maria Goeppert-Mayer*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1963"
        },
        "50": {
            "nome": "J. Hans D. Jensen",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1963"
        },
        "51": {
            "nome": "Rudolf M\u00f6ssbauer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1961"
        },
        "52": {
            "nome": "Werner For\u00dfmann",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1956"
        },
        "53": {
            "nome": "Polykarp Kusch*",
            "categoria": " Physics",
            "ano": " 1955"
        },
        "54": {
            "nome": "Max Born*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1954"
        },
        "55": {
            "nome": "Walther Bothe",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1954"
        },
        "56": {
            "nome": "Hermann Staudinger",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1953"
        },
        "57": {
            "nome": "Fritz Albert Lipmann*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1953"
        },
        "58": {
            "nome": "Hans Adolf Krebs*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1953"
        },
        "59": {
            "nome": "Albert Schweitzer*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1952"
        },
        "60": {
            "nome": "Otto Diels",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1950"
        },
        "61": {
            "nome": "Kurt Alder",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1950"
        },
        "62": {
            "nome": "Herman Hesse*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1946"
        },
        "63": {
            "nome": "Ernst Boris Chain*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1945"
        },
        "64": {
            "nome": "Otto Hahn",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1944"
        },
        "65": {
            "nome": "Otto Stern*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1943"
        },
        "66": {
            "nome": "Adolf Butenandt",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1939"
        },
        "67": {
            "nome": "Gerhard Domagk",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1939"
        },
        "68": {
            "nome": "Richard Kuhn",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "69": {
            "nome": "Otto Loewi*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1936"
        },
        "70": {
            "nome": "Carl von Ossietzky",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1935"
        },
        "71": {
            "nome": "Hans Spemann",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1935"
        },
        "72": {
            "nome": "Werner Karl Heisenberg",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1932"
        },
        "73": {
            "nome": "Otto Heinrich Warburg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1931"
        },
        "74": {
            "nome": "Carl Bosch",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1931"
        },
        "75": {
            "nome": "Friedrich Bergius",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1931"
        },
        "76": {
            "nome": "Hans Fischer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1930"
        },
        "77": {
            "nome": "Thomas Mann",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1929"
        },
        "78": {
            "nome": "Hans von Euler-Chelpin*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1929"
        },
        "79": {
            "nome": "Adolf Otto Reinhold Windaus",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1928"
        },
        "80": {
            "nome": "Ludwig Quidde",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1927"
        },
        "81": {
            "nome": "Heinrich Otto Wieland",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1927"
        },
        "82": {
            "nome": "Gustav Stresemann",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1926"
        },
        "83": {
            "nome": "James Franck",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1925"
        },
        "84": {
            "nome": "Gustav Ludwig Hertz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1925"
        },
        "85": {
            "nome": "Otto Fritz Meyerhof",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1922"
        },
        "86": {
            "nome": "Albert Einstein",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1921"
        },
        "87": {
            "nome": "Walther Nernst",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1920"
        },
        "88": {
            "nome": "Johannes Stark",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1919"
        },
        "89": {
            "nome": "Fritz Haber",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1918"
        },
        "90": {
            "nome": "Max Karl Ernst Ludwig Planck",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1918"
        },
        "91": {
            "nome": "Richard Willst\u00e4tter",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1915"
        },
        "92": {
            "nome": "Max von Laue",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1914"
        },
        "93": {
            "nome": "Gerhart Hauptmann",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pr\u00fassia",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "94": {
            "nome": "Wilhelm Wien",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1911"
        },
        "95": {
            "nome": "Otto Wallach",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1910"
        },
        "96": {
            "nome": "Albrecht Kossel",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1910"
        },
        "97": {
            "nome": "Paul Johann Ludwig Heyse",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1910"
        },
        "98": {
            "nome": "Karl Ferdinand Braun",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1909"
        },
        "99": {
            "nome": "Wilhelm Ostwald",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o R\u00fassia",
            "ano": " hoje Let\u00f3nia"
        },
        "100": {
            "nome": "Rudolf Christoph Eucken",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1908"
        },
        "101": {
            "nome": "Paul Ehrlich",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1908"
        },
        "102": {
            "nome": "Eduard Buchner",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1907"
        },
        "103": {
            "nome": "Albert Abraham Michelson*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pr\u00fassia",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "104": {
            "nome": "Robert Koch",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1905"
        },
        "105": {
            "nome": "Philipp Lenard",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Austr\u00edaco",
            "ano": " hoje Eslov\u00e1quia"
        },
        "106": {
            "nome": "Adolf von Baeyer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1905"
        },
        "107": {
            "nome": "Hermann Emil Fischer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1902"
        },
        "108": {
            "nome": "Theodor Mommsen",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Dinamarca",
            "ano": " Literatura"
        },
        "109": {
            "nome": "Emil Adolf von Behring",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1901"
        },
        "110": {
            "nome": "Wilhelm Conrad R\u00f6ntgen",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1901"
        }
    },
    "Argentina": {
        "0": {
            "nome": "C\u00e9sar Milstein",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1984"
        },
        "1": {
            "nome": "Adolfo P\u00e9rez Esquivel",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1980"
        },
        "2": {
            "nome": "Luis Federico Leloir",
            "categoria": " nasc. Fran\u00e7a",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "3": {
            "nome": "Bernardo Houssay",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1947"
        },
        "4": {
            "nome": "Carlos Saavedra Lamas",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1936"
        }
    },
    "Austr\u00e1lia": {
        "0": {
            "nome": "Brian Schmidt",
            "categoria": " nasc. Estados Unidos",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "1": {
            "nome": "Elizabeth H. Blackburn*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2009"
        },
        "2": {
            "nome": "Barry Marshall",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2005"
        },
        "3": {
            "nome": "J. Robin Warren",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2005"
        },
        "4": {
            "nome": "Peter C. Doherty",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1996"
        },
        "5": {
            "nome": "John Harsanyi",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1994"
        },
        "6": {
            "nome": "John Warcup Cornforth*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1975"
        },
        "7": {
            "nome": "Patrick White",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Literatura"
        },
        "8": {
            "nome": "Aleksandr M. Prokhorov*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1964"
        },
        "9": {
            "nome": "John Carew Eccles",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1963"
        },
        "10": {
            "nome": "Sir Frank Macfarlane Burnet",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1960"
        },
        "11": {
            "nome": "Sir Howard Florey",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1945"
        },
        "12": {
            "nome": "William Lawrence Bragg*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1915"
        }
    },
    "\u00c1ustria": {
        "0": {
            "nome": "Martin Karplus*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2013"
        },
        "1": {
            "nome": "Elfriede Jelinek",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2004"
        },
        "2": {
            "nome": "Eric R. Kandel*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2000"
        },
        "3": {
            "nome": "Walter Kohn*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1998"
        },
        "4": {
            "nome": "Friedrich Hayek",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1974"
        },
        "5": {
            "nome": "Konrad Lorenz",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1973"
        },
        "6": {
            "nome": "Karl von Frisch*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1973"
        },
        "7": {
            "nome": "Max F. Perutz",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1962"
        },
        "8": {
            "nome": "Wolfgang Pauli",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1945"
        },
        "9": {
            "nome": "Richard Kuhn*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1938"
        },
        "10": {
            "nome": "Otto Loewi*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1936"
        },
        "11": {
            "nome": "Victor Francis Hess",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1936"
        },
        "12": {
            "nome": "Erwin Schr\u00f6dinger",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1933"
        },
        "13": {
            "nome": "Karl Landsteiner",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1930"
        },
        "14": {
            "nome": "Julius Wagner-Jauregg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1927"
        },
        "15": {
            "nome": "Friderik Pregl",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " hoje Eslov\u00e9nia"
        },
        "16": {
            "nome": "Alfred Hermann Fried",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1911"
        },
        "17": {
            "nome": "Robert B\u00e1r\u00e1ny",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1914"
        },
        "18": {
            "nome": "Bertha von Suttner",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " hoje Rep\u00fablica Checa"
        }
    },
    "Azerbaij\u00e3o": {
        "0": {
            "nome": "Lev Landau",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " laureado como cidad\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica"
        }
    },
    "Bangladesh": {
        "0": {
            "nome": "Muhammad Yunus",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2006"
        },
        "1": {
            "nome": "Grameen Bank",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2006"
        }
    },
    "B\u00e9lgica": {
        "0": {
            "nome": "Fran\u00e7ois Englert",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2013"
        },
        "1": {
            "nome": "Ilya Prigogine",
            "categoria": " nasc. na R\u00fassia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "2": {
            "nome": "Christian de Duve",
            "categoria": " nasc. no Reino Unido",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "3": {
            "nome": "Albert Claude",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1974"
        },
        "4": {
            "nome": "Georges Pire",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1958"
        },
        "5": {
            "nome": "Corneille Heymans",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1938"
        },
        "6": {
            "nome": "Jules Bordet",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1919"
        },
        "7": {
            "nome": "Henri La Fontaine",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1913"
        },
        "8": {
            "nome": "Maurice Maeterlinck",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1911"
        },
        "9": {
            "nome": "Auguste Beernaert",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1909"
        },
        "10": {
            "nome": "Instituto de Direito Internacional",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1904"
        }
    },
    "Bielorr\u00fassia": {
        "0": {
            "nome": "Svetlana Alexijevich",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2015"
        },
        "1": {
            "nome": "Zhores Ivanovich Alferov*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        },
        "2": {
            "nome": "Shimon Peres*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pol\u00f3nia",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        },
        "3": {
            "nome": "Menachem Begin*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        },
        "4": {
            "nome": "Simon Kuznets*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        }
    },
    "Birm\u00e2nia (Myanmar)": {
        "0": {
            "nome": "Aung San Suu Kyi",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1991"
        }
    },
    "B\u00f3snia e Herzegovina": {
        "0": {
            "nome": "Ivo Andri\u0107",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria\u2013Hungria",
            "ano": " hoje B\u00f3snia e Herzegovina"
        },
        "1": {
            "nome": "Vladimir Prelog*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria\u2013Hungria",
            "ano": " hoje B\u00f3snia e Herzegovina"
        }
    },
    "Bulg\u00e1ria": {},
    "Canad\u00e1": {
        "0": {
            "nome": "Elias Canetti*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1981"
        }
    },
    "Chile": {
        "0": {
            "nome": "Donna Strickland",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2018"
        },
        "1": {
            "nome": "Arthur Bruce McDonald",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2015"
        },
        "2": {
            "nome": "Alice Munro",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2013"
        },
        "3": {
            "nome": "Ralph Steinman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2011"
        },
        "4": {
            "nome": "Willard Boyle*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2009"
        },
        "5": {
            "nome": "Robert Mundell",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1999"
        },
        "6": {
            "nome": "Myron Scholes*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1997"
        },
        "7": {
            "nome": "William Vickrey*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1996"
        },
        "8": {
            "nome": "Pugwash Conferences on Science and World Affairs",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1995"
        },
        "9": {
            "nome": "Bertram Neville Brockhouse",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1994"
        },
        "10": {
            "nome": "Michael Smith",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "11": {
            "nome": "Rudolph Arthur Marcus*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1992"
        },
        "12": {
            "nome": "Richard Edward Taylor",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1990"
        },
        "13": {
            "nome": "Sidney Altman",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1989"
        },
        "14": {
            "nome": "Henry Taube*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1983"
        },
        "15": {
            "nome": "David Hubel*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1981"
        },
        "16": {
            "nome": "Saul Bellow*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1976"
        },
        "17": {
            "nome": "Gerhard Herzberg",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "18": {
            "nome": "Charles Huggins*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1966"
        },
        "19": {
            "nome": "Lester Bowles Pearson",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1957"
        },
        "20": {
            "nome": "John Charles Polanyi",
            "categoria": " nasc. Alemanha (de pais h\u00fangaros)",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "21": {
            "nome": "William Giauque*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1949"
        },
        "22": {
            "nome": "Frederick Banting",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1923"
        },
        "23": {
            "nome": "Ernest Rutherford",
            "categoria": " nasc. Nova Zel\u00e2ndia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        }
    },
    "China": {
        "0": {
            "nome": "Pablo Neruda",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1971"
        },
        "1": {
            "nome": "Gabriela Mistral",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1945"
        }
    },
    "Chipre": {
        "0": {
            "nome": "Tu Youyou",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2015"
        },
        "1": {
            "nome": "Mo Yan",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2012"
        },
        "2": {
            "nome": "Liu Xiaobo",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2010"
        },
        "3": {
            "nome": "Charles Kao*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2009"
        },
        "4": {
            "nome": "Gao Xingjian*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2000"
        },
        "5": {
            "nome": "Daniel C. Tsui*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1998"
        },
        "6": {
            "nome": "Tenzin Gyatso*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1989"
        },
        "7": {
            "nome": "Yuan Tseh Lee",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1986"
        },
        "8": {
            "nome": "Chen Ning Yang",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1957"
        },
        "9": {
            "nome": "Tsung-Dao Lee",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1957"
        }
    },
    "Col\u00f4mbia": {
        "0": {
            "nome": "Christopher Pissarides",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2010"
        }
    },
    "Coreia do Sul": {
        "0": {
            "nome": "Juan Manuel Santos",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2016"
        },
        "1": {
            "nome": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1982"
        }
    },
    "Costa Rica": {
        "0": {
            "nome": "Kim Dae-jung",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2000"
        }
    },
    "Cro\u00e1cia": {
        "0": {
            "nome": "\u00d3scar Arias S\u00e1nchez",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1987"
        }
    },
    "Dinamarca": {
        "0": {
            "nome": "Leopold Ru\u017ei\u010dka*",
            "categoria": " nasc. Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro",
            "ano": " hoje Cro\u00e1cia"
        },
        "1": {
            "nome": "Vladimir Prelog*",
            "categoria": " nasc. Sarajevo",
            "ano": " B\u00f3snia e Herzegovina"
        }
    },
    "Egito": {
        "0": {
            "nome": "Dale Mortensen",
            "categoria": " nasc. Estados Unidos",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "1": {
            "nome": "Jens Christian Skou",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1997"
        },
        "2": {
            "nome": "Niels Kaj Jerne",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1984"
        },
        "3": {
            "nome": "Aage Bohr",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1975"
        },
        "4": {
            "nome": "Ben Roy Mottelson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1975"
        },
        "5": {
            "nome": "Johannes Vilhelm Jensen",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1944"
        },
        "6": {
            "nome": "Henrik Dam",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1943"
        },
        "7": {
            "nome": "Johannes Andreas Grib Fibiger",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1926"
        },
        "8": {
            "nome": "Niels Bohr",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1922"
        },
        "9": {
            "nome": "August Krogh",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1920"
        },
        "10": {
            "nome": "Karl Adolph Gjellerup",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1917"
        },
        "11": {
            "nome": "Henrik Pontoppidan",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1917"
        },
        "12": {
            "nome": "Fredrik Bajer",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1908"
        },
        "13": {
            "nome": "Niels Ryberg Finsen",
            "categoria": " 'nasc. Ilhas Faro\u00e9",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        }
    },
    "Eslov\u00e9nia": {
        "0": {
            "nome": "Mohamed El Baradei",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2005"
        },
        "1": {
            "nome": "Ahmed Zewail",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1999"
        },
        "2": {
            "nome": "Naguib Mahfouz",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1988"
        },
        "3": {
            "nome": "Anwar El Sadat",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1978"
        }
    },
    "Espanha": {
        "0": {
            "nome": "Friderik Pregl*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        }
    },
    "Estados Unidos": {
        "0": {
            "nome": "Camilo Jos\u00e9 Cela",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1989"
        },
        "1": {
            "nome": "Vicente Aleixandre",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1977"
        },
        "2": {
            "nome": "Severo Ochoa*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1959"
        },
        "3": {
            "nome": "Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1956"
        },
        "4": {
            "nome": "Jacinto Benavente",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1922"
        },
        "5": {
            "nome": "Santiago Ram\u00f3n y Cajal",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1906"
        },
        "6": {
            "nome": "Jos\u00e9 Echegaray",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1904"
        }
    },
    "Ilhas Faro\u00e9": {
        "0": {
            "nome": "Paul Milgrom",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2020"
        },
        "1": {
            "nome": "Robert B. Wilson",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2020"
        },
        "2": {
            "nome": "Louise Gl\u00fcck",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2020"
        },
        "3": {
            "nome": "Jennifer Doudna",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2020"
        },
        "4": {
            "nome": "Andrea Ghez",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2020"
        },
        "5": {
            "nome": "Charles M. Rice",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2020"
        },
        "6": {
            "nome": "Harvey J. Alter",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2020"
        },
        "7": {
            "nome": "John Bannister Goodenough",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2019"
        },
        "8": {
            "nome": "James Peebles",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "9": {
            "nome": "Gregg L. Semenza",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2019"
        },
        "10": {
            "nome": "William Kaelin Jr.",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2019"
        },
        "11": {
            "nome": "William Nordhaus",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2018"
        },
        "12": {
            "nome": "Paul Romer",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2018"
        },
        "13": {
            "nome": "George P. Smith",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2018"
        },
        "14": {
            "nome": "Frances Arnold",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2018"
        },
        "15": {
            "nome": "Arthur Ashkin",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2018"
        },
        "16": {
            "nome": "James Patrick Allison",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2018"
        },
        "17": {
            "nome": "Richard H. Thaler",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2017"
        },
        "18": {
            "nome": "Joachim Frank",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Quimica"
        },
        "19": {
            "nome": "Rainer Weiss",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "20": {
            "nome": "Kip Thorne",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2017"
        },
        "21": {
            "nome": "Barry Barish",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2017"
        },
        "22": {
            "nome": "Michael W. Young",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2017"
        },
        "23": {
            "nome": "Michael Rosbash",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2017"
        },
        "24": {
            "nome": "Jeffrey C. Hall",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2017"
        },
        "25": {
            "nome": "Bob Dylan",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2016"
        },
        "26": {
            "nome": "Oliver Hart",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "27": {
            "nome": "Fraser Stoddart",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Quimica"
        },
        "28": {
            "nome": "F. Duncan M. Haldane",
            "categoria": "nasc. Reino Unido",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "29": {
            "nome": "John M. Kosterlitz",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "30": {
            "nome": "Angus Deaton",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "31": {
            "nome": "Paul Modrich",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2015"
        },
        "32": {
            "nome": "Aziz Sancar",
            "categoria": " nasc. Turquia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "33": {
            "nome": "William Cecil Campbell",
            "categoria": " nasc. Irlanda",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "34": {
            "nome": "William E. Moerner",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2014"
        },
        "35": {
            "nome": "Eric Betzig",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2014"
        },
        "36": {
            "nome": "Shuji Nakamura",
            "categoria": " nasc. Jap\u00e3o",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "37": {
            "nome": "John O'Keefe*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2014"
        },
        "38": {
            "nome": "Robert J. Shiller",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2013"
        },
        "39": {
            "nome": "Lars Peter Hansen",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2013"
        },
        "40": {
            "nome": "Eugene F. Fama",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2013"
        },
        "41": {
            "nome": "Arieh Warshel",
            "categoria": " nasc. Israel",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "42": {
            "nome": "Michael Levitt",
            "categoria": " nasc. \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "43": {
            "nome": "Martin Karplus",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "44": {
            "nome": "Randy Schekman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2013"
        },
        "45": {
            "nome": "Thomas C. S\u00fcdhof",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "46": {
            "nome": "James Rothman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2013"
        },
        "47": {
            "nome": "Alvin Roth",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2012"
        },
        "48": {
            "nome": "Lloyd Shapley",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2012"
        },
        "49": {
            "nome": "Brian K. Kobilka",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2012"
        },
        "50": {
            "nome": "Robert Lefkowitz",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2012"
        },
        "51": {
            "nome": "David J. Wineland",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2012"
        },
        "52": {
            "nome": "Christopher A. Sims",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2011"
        },
        "53": {
            "nome": "Thomas Sargent",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2011"
        },
        "54": {
            "nome": "Saul Perlmutter",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2011"
        },
        "55": {
            "nome": "Brian Schmidt",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2012"
        },
        "56": {
            "nome": "Adam Riess",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2011"
        },
        "57": {
            "nome": "Ralph Steinman",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "58": {
            "nome": "Bruce Beutler",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2011"
        },
        "59": {
            "nome": "Peter Diamond",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2010"
        },
        "60": {
            "nome": "Dale Mortensen",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2010"
        },
        "61": {
            "nome": "Richard F. Heck",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2010"
        },
        "62": {
            "nome": "Ei-ichi Negishi",
            "categoria": " nasc. Jap\u00e3o",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "63": {
            "nome": "Elinor Ostrom",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2009"
        },
        "64": {
            "nome": "Oliver Williamson",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2009"
        },
        "65": {
            "nome": "Barack Obama",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2009"
        },
        "66": {
            "nome": "Venkatraman Ramakrishnan",
            "categoria": " nasc. \u00cdndia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "67": {
            "nome": "Thomas A. Steitz",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2009"
        },
        "68": {
            "nome": "Willard Boyle",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "69": {
            "nome": "Charles Kao",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "70": {
            "nome": "George E. Smith",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2009"
        },
        "71": {
            "nome": "Elizabeth Blackburn",
            "categoria": " nasc. Austr\u00e1lia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "72": {
            "nome": "Carol W. Greider",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2009"
        },
        "73": {
            "nome": "Jack W. Szostak",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "74": {
            "nome": "Paul Krugman",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2008"
        },
        "75": {
            "nome": "Roger Yonchien Tsien",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2008"
        },
        "76": {
            "nome": "Martin Chalfie",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2008"
        },
        "77": {
            "nome": "Osamu Shimomura",
            "categoria": " nasc. Jap\u00e3o",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "78": {
            "nome": "Yoichiro Nambu",
            "categoria": " nasc. Jap\u00e3o",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "79": {
            "nome": "Leonid Hurwicz",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "80": {
            "nome": "Eric S. Maskin",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2007"
        },
        "81": {
            "nome": "Roger B. Myerson",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2007"
        },
        "82": {
            "nome": "Al Gore",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2007"
        },
        "83": {
            "nome": "Mario R. Capecchi",
            "categoria": " nasc. It\u00e1lia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "84": {
            "nome": "Oliver Smithies",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "85": {
            "nome": "Roger D. Kornberg",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2006"
        },
        "86": {
            "nome": "John C. Mather",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2006"
        },
        "87": {
            "nome": "Edmund S. Phelps",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2006"
        },
        "88": {
            "nome": "George F. Smoot",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2006"
        },
        "89": {
            "nome": "Andrew Z. Fire",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2006"
        },
        "90": {
            "nome": "Craig C. Mello",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2006"
        },
        "91": {
            "nome": "Robert Aumann",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "92": {
            "nome": "Robert H. Grubbs",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2005"
        },
        "93": {
            "nome": "Richard R. Schrock",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2005"
        },
        "94": {
            "nome": "Thomas Schelling",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2005"
        },
        "95": {
            "nome": "John L. Hall",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2005"
        },
        "96": {
            "nome": "Roy J. Glauber",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2005"
        },
        "97": {
            "nome": "Irwin Rose",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2004"
        },
        "98": {
            "nome": "Edward C. Prescott",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2004"
        },
        "99": {
            "nome": "David J. Gross",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2004"
        },
        "100": {
            "nome": "H. David Politzer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2004"
        },
        "101": {
            "nome": "Frank Wilczek",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2004"
        },
        "102": {
            "nome": "Richard Axel",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2004"
        },
        "103": {
            "nome": "Linda B. Buck",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2004"
        },
        "104": {
            "nome": "Peter Agre",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2003"
        },
        "105": {
            "nome": "Roderick MacKinnon",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2003"
        },
        "106": {
            "nome": "Robert F. Engle",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2003"
        },
        "107": {
            "nome": "Anthony J. Leggett",
            "categoria": " nasc. Reino Unido",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "108": {
            "nome": "Paul C. Lauterbur",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2003"
        },
        "109": {
            "nome": "Alexei A. Abrikosov",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "110": {
            "nome": "Daniel Kahneman",
            "categoria": " nasc. Israel",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "111": {
            "nome": "Vernon L. Smith",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2002"
        },
        "112": {
            "nome": "Jimmy Carter",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2002"
        },
        "113": {
            "nome": "John Bennett Fenn",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2002"
        },
        "114": {
            "nome": "Raymond Davis Jr.",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2002"
        },
        "115": {
            "nome": "Riccardo Giacconi",
            "categoria": " nasc. It\u00e1lia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "116": {
            "nome": "Sydney Brenner",
            "categoria": " nasc. \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "117": {
            "nome": "H. Robert Horvitz",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2002"
        },
        "118": {
            "nome": "William S. Knowles",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2001"
        },
        "119": {
            "nome": "K. Barry Sharpless",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2001"
        },
        "120": {
            "nome": "Joseph E. Stiglitz",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2001"
        },
        "121": {
            "nome": "George A. Akerlof",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2001"
        },
        "122": {
            "nome": "A. Michael Spence",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2001"
        },
        "123": {
            "nome": "Eric A. Cornell",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2001"
        },
        "124": {
            "nome": "Carl E. Wieman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2001"
        },
        "125": {
            "nome": "Leland H. Hartwell",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2001"
        },
        "126": {
            "nome": "Alan Heeger",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2000"
        },
        "127": {
            "nome": "Alan MacDiarmid",
            "categoria": " nasc. Nova Zel\u00e2ndia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "128": {
            "nome": "James J. Heckman",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2000"
        },
        "129": {
            "nome": "Daniel L. McFadden",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2000"
        },
        "130": {
            "nome": "Jack Kilby",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2000"
        },
        "131": {
            "nome": "Paul Greengard",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2000"
        },
        "132": {
            "nome": "Eric R. Kandel",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "133": {
            "nome": "Ahmed H. Zewail",
            "categoria": " nasc. Egito",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "134": {
            "nome": "G\u00fcnter Blobel",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "135": {
            "nome": "Walter Kohn",
            "categoria": " nasc. na \u00c1ustria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "136": {
            "nome": "Robert B. Laughlin",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1998"
        },
        "137": {
            "nome": "Daniel C. Tsui",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "138": {
            "nome": "Robert F. Furchgott",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1998"
        },
        "139": {
            "nome": "Louis J. Ignarro",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1998"
        },
        "140": {
            "nome": "Ferid Murad",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1998"
        },
        "141": {
            "nome": "Paul D. Boyer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1997"
        },
        "142": {
            "nome": "Robert C. Merton",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1997"
        },
        "143": {
            "nome": "Myron Scholes",
            "categoria": " nasc. no Canad\u00e1",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "144": {
            "nome": "Jody Williams",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1997"
        },
        "145": {
            "nome": "Steven Chu",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1997"
        },
        "146": {
            "nome": "William D. Phillips",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1997"
        },
        "147": {
            "nome": "Stanley B. Prusiner",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1997"
        },
        "148": {
            "nome": "Richard E. Smalley",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1996"
        },
        "149": {
            "nome": "Robert F. Curl Jr.",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1996"
        },
        "150": {
            "nome": "William Vickrey",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "151": {
            "nome": "David M. Lee",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1996"
        },
        "152": {
            "nome": "Douglas D. Osheroff",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1996"
        },
        "153": {
            "nome": "Robert C. Richardson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1996"
        },
        "154": {
            "nome": "Mario J. Molina",
            "categoria": " nasc. no M\u00e9xico",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "155": {
            "nome": "F. Sherwood Rowland",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1995"
        },
        "156": {
            "nome": "Robert Lucas",
            "categoria": " Jr.",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "157": {
            "nome": "Martin L. Perl",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1995"
        },
        "158": {
            "nome": "Frederick Reines",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1995"
        },
        "159": {
            "nome": "Edward B. Lewis",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1995"
        },
        "160": {
            "nome": "Eric F. Wieschaus",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1995"
        },
        "161": {
            "nome": "George Andrew Olah",
            "categoria": " nasc. Hungria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "162": {
            "nome": "John Charles Harsanyi",
            "categoria": " nasc. Hungria",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "163": {
            "nome": "John Forbes Nash",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1994"
        },
        "164": {
            "nome": "Clifford G. Shull",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1994"
        },
        "165": {
            "nome": "Alfred G. Gilman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1994"
        },
        "166": {
            "nome": "Martin Rodbell",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1994"
        },
        "167": {
            "nome": "Kary B. Mullis",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1993"
        },
        "168": {
            "nome": "Robert W. Fogel",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1993"
        },
        "169": {
            "nome": "Douglass C. North",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1993"
        },
        "170": {
            "nome": "Toni Morrison",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1993"
        },
        "171": {
            "nome": "Russell A. Hulse",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1993"
        },
        "172": {
            "nome": "Joseph H. Taylor Jr.",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1993"
        },
        "173": {
            "nome": "Phillip A. Sharp",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1993"
        },
        "174": {
            "nome": "Rudolph A. Marcus",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "175": {
            "nome": "Gary S. Becker",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1992"
        },
        "176": {
            "nome": "Edmond H. Fischer",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "177": {
            "nome": "Edwin G. Krebs",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1992"
        },
        "178": {
            "nome": "Ronald Coase",
            "categoria": "nasc. Reino Unido",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "179": {
            "nome": "Elias James Corey",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1990"
        },
        "180": {
            "nome": "Merton H. Miller",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1990"
        },
        "181": {
            "nome": "William F. Sharpe",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1990"
        },
        "182": {
            "nome": "Harry M. Markowitz",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1990"
        },
        "183": {
            "nome": "Jerome I. Friedman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1990"
        },
        "184": {
            "nome": "Henry W. Kendall",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1990"
        },
        "185": {
            "nome": "Joseph E. Murray",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1990"
        },
        "186": {
            "nome": "E. Donnall Thomas",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1990"
        },
        "187": {
            "nome": "Sidney Altman",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "188": {
            "nome": "Thomas R. Cech",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1989"
        },
        "189": {
            "nome": "Hans G. Dehmelt",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "190": {
            "nome": "Norman F. Ramsey",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1989"
        },
        "191": {
            "nome": "J. Michael Bishop",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1989"
        },
        "192": {
            "nome": "Harold E. Varmus",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1989"
        },
        "193": {
            "nome": "Leon M. Lederman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1988"
        },
        "194": {
            "nome": "Melvin Schwartz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1988"
        },
        "195": {
            "nome": "Jack Steinberger",
            "categoria": " nasc. na Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "196": {
            "nome": "Gertrude B. Elion",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1988"
        },
        "197": {
            "nome": "George H. Hitchings",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1988"
        },
        "198": {
            "nome": "Charles J. Pedersen",
            "categoria": " nasc. Coreia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "199": {
            "nome": "Donald J. Cram",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1987"
        },
        "200": {
            "nome": "Robert M. Solow",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1987"
        },
        "201": {
            "nome": "Joseph Brodsky",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " Literatura"
        },
        "202": {
            "nome": "Dudley R. Herschbach",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1986"
        },
        "203": {
            "nome": "Yuan T. Lee",
            "categoria": " nasc. Taiwan",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "204": {
            "nome": "James M. Buchanan",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1986"
        },
        "205": {
            "nome": "Elie Wiesel",
            "categoria": " nasc. Rom\u00e9nia",
            "ano": " Paz"
        },
        "206": {
            "nome": "Stanley Cohen",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1986"
        },
        "207": {
            "nome": "Rita Levi-Montalcini",
            "categoria": " nasc. na It\u00e1lia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "208": {
            "nome": "Jerome Karle",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1985"
        },
        "209": {
            "nome": "Herbert A. Hauptman",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1985"
        },
        "210": {
            "nome": "Franco Modigliani",
            "categoria": " nasc. na It\u00e1lia",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "211": {
            "nome": "Michael S. Brown",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1985"
        },
        "212": {
            "nome": "Joseph L. Goldstein",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1985"
        },
        "213": {
            "nome": "Bruce Merrifield",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1984"
        },
        "214": {
            "nome": "Henry Taube",
            "categoria": " nasc. no Canad\u00e1",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "215": {
            "nome": "G\u00e9rard Debreu",
            "categoria": " nasc. em Fran\u00e7a",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "216": {
            "nome": "William A. Fowler",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1983"
        },
        "217": {
            "nome": "Subrahmanyan Chandrasekhar",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00cdndia Brit\u00e2nica",
            "ano": " hoje Paquist\u00e3o"
        },
        "218": {
            "nome": "Barbara McClintock",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1983"
        },
        "219": {
            "nome": "George J. Stigler",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1982"
        },
        "220": {
            "nome": "Kenneth G. Wilson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1982"
        },
        "221": {
            "nome": "Roald Hoffmann",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pol\u00f3nia",
            "ano": " hoje Ucr\u00e2nia"
        },
        "222": {
            "nome": "James Tobin",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1981"
        },
        "223": {
            "nome": "Nicolaas Bloembergen",
            "categoria": " nasc. nos Pa\u00edses Baixos",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "224": {
            "nome": "Arthur L. Schawlow",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1981"
        },
        "225": {
            "nome": "David H. Hubel",
            "categoria": " nasc. no Canad\u00e1",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "226": {
            "nome": "Roger W. Sperry",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1981"
        },
        "227": {
            "nome": "Walter Gilbert",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1980"
        },
        "228": {
            "nome": "Paul Berg",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1980"
        },
        "229": {
            "nome": "Lawrence R. Klein",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1980"
        },
        "230": {
            "nome": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Litu\u00e2nia"
        },
        "231": {
            "nome": "James Cronin",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1980"
        },
        "232": {
            "nome": "Val Fitch",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1980"
        },
        "233": {
            "nome": "Baruj Benacerraf",
            "categoria": " nasc. Venezuela",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "234": {
            "nome": "George D. Snell",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1980"
        },
        "235": {
            "nome": "Herbert C. Brown",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1979"
        },
        "236": {
            "nome": "Theodore Schultz",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1979"
        },
        "237": {
            "nome": "Steven Weinberg",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1979"
        },
        "238": {
            "nome": "Sheldon Glashow",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1979"
        },
        "239": {
            "nome": "Allan M. Cormack",
            "categoria": " nasc. \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "240": {
            "nome": "Herbert A. Simon",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1978"
        },
        "241": {
            "nome": "Isaac Bashevis Singer",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "242": {
            "nome": "Robert Woodrow Wilson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1978"
        },
        "243": {
            "nome": "Arno Penzias",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "244": {
            "nome": "Hamilton O. Smith",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1978"
        },
        "245": {
            "nome": "Daniel Nathans",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1978"
        },
        "246": {
            "nome": "Philip Anderson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1977"
        },
        "247": {
            "nome": "John H. van Vleck",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1977"
        },
        "248": {
            "nome": "Roger Guillemin",
            "categoria": " nasc. Fran\u00e7a",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "249": {
            "nome": "Andrzej W. Schally",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pol\u00f3nia",
            "ano": " hoje Litu\u00e2nia"
        },
        "250": {
            "nome": "Rosalyn Yalow",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1977"
        },
        "251": {
            "nome": "William Lipscomb",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1976"
        },
        "252": {
            "nome": "Milton Friedman",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1976"
        },
        "253": {
            "nome": "Saul Bellow",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Literatura"
        },
        "254": {
            "nome": "Burton Richter",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1976"
        },
        "255": {
            "nome": "Samuel C. C. Ting",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1976"
        },
        "256": {
            "nome": "Baruch S. Blumberg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1976"
        },
        "257": {
            "nome": "Daniel Carleton Gajdusek",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1976"
        },
        "258": {
            "nome": "Tjalling C. Koopmans",
            "categoria": " nasc. Pa\u00edses Baixos",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "259": {
            "nome": "Ben R. Mottelson*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1975"
        },
        "260": {
            "nome": "James Rainwater",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1975"
        },
        "261": {
            "nome": "David Baltimore",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1975"
        },
        "262": {
            "nome": "Renato Dulbecco",
            "categoria": " nasc. It\u00e1lia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "263": {
            "nome": "Howard Martin Temin",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1975"
        },
        "264": {
            "nome": "Paul J. Flory",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1974"
        },
        "265": {
            "nome": "George E. Palade",
            "categoria": " nasc. Rom\u00e9nia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "266": {
            "nome": "Wassily Leontief",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "267": {
            "nome": "Henry Kissinger",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Paz"
        },
        "268": {
            "nome": "Ivar Giaever",
            "categoria": " Norway",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "269": {
            "nome": "Christian Anfinsen",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1972"
        },
        "270": {
            "nome": "Stanford Moore",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1972"
        },
        "271": {
            "nome": "William H. Stein",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1972"
        },
        "272": {
            "nome": "Kenneth J. Arrow",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1972"
        },
        "273": {
            "nome": "John Bardeen",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1972"
        },
        "274": {
            "nome": "Leon N. Cooper",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1972"
        },
        "275": {
            "nome": "Robert Schrieffer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1972"
        },
        "276": {
            "nome": "Gerald Edelman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1972"
        },
        "277": {
            "nome": "Simon Kuznets",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o R\u00fassia",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        },
        "278": {
            "nome": "Earl W. Sutherland Jr.",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1971"
        },
        "279": {
            "nome": "Paul A. Samuelson",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1970"
        },
        "280": {
            "nome": "Norman Borlaug",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1970"
        },
        "281": {
            "nome": "Julius Axelrod",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1970"
        },
        "282": {
            "nome": "Murray Gell-Mann",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1969"
        },
        "283": {
            "nome": "Max Delbr\u00fcck",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "284": {
            "nome": "Alfred Hershey",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1969"
        },
        "285": {
            "nome": "Salvador Luria",
            "categoria": " nasc. It\u00e1lia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "286": {
            "nome": "Lars Onsager",
            "categoria": " nasc. Norway",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "287": {
            "nome": "Luis Alvarez",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1968"
        },
        "288": {
            "nome": "Robert W. Holley",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1968"
        },
        "289": {
            "nome": "Marshall Warren Nirenberg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1968"
        },
        "290": {
            "nome": "Hans Bethe",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Fran\u00e7a"
        },
        "291": {
            "nome": "Haldan Keffer Hartline",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1967"
        },
        "292": {
            "nome": "George Wald",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1967"
        },
        "293": {
            "nome": "Robert S. Mulliken",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1966"
        },
        "294": {
            "nome": "Charles B. Huggins",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "295": {
            "nome": "Francis Peyton Rous",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1966"
        },
        "296": {
            "nome": "Robert B. Woodward",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1965"
        },
        "297": {
            "nome": "Richard P. Feynman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1965"
        },
        "298": {
            "nome": "Julian Schwinger",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1965"
        },
        "299": {
            "nome": "Martin Luther King",
            "categoria": " Jr.",
            "ano": " Paz"
        },
        "300": {
            "nome": "Charles H. Townes",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1964"
        },
        "301": {
            "nome": "Konrad Bloch",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "302": {
            "nome": "Maria Goeppert-Mayer",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "303": {
            "nome": "Eugene Wigner",
            "categoria": " nasc. Hungria",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "304": {
            "nome": "John Steinbeck",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1962"
        },
        "305": {
            "nome": "Linus C. Pauling",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1962"
        },
        "306": {
            "nome": "James D. Watson",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1962"
        },
        "307": {
            "nome": "Melvin Calvin",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1961"
        },
        "308": {
            "nome": "Robert Hofstadter",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1961"
        },
        "309": {
            "nome": "Georg von B\u00e9k\u00e9sy",
            "categoria": " nasc. Hungria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "310": {
            "nome": "Willard F. Libby",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1960"
        },
        "311": {
            "nome": "Donald A. Glaser",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1960"
        },
        "312": {
            "nome": "Owen Chamberlain",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1959"
        },
        "313": {
            "nome": "Emilio Segr\u00e8",
            "categoria": " nasc. It\u00e1lia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "314": {
            "nome": "Arthur Kornberg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1959"
        },
        "315": {
            "nome": "Severo Ochoa",
            "categoria": " nasc. Espanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "316": {
            "nome": "George Beadle",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1958"
        },
        "317": {
            "nome": "Joshua Lederberg",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1958"
        },
        "318": {
            "nome": "Edward Tatum",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1958"
        },
        "319": {
            "nome": "Chen Ning Yang",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "320": {
            "nome": "Tsung-Dao Lee",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "321": {
            "nome": "William B. Shockley",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1956"
        },
        "322": {
            "nome": "John Bardeen",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1956"
        },
        "323": {
            "nome": "Walter H. Brattain",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1956"
        },
        "324": {
            "nome": "Dickinson W. Richards",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1956"
        },
        "325": {
            "nome": "Andr\u00e9 F. Cournand",
            "categoria": " Fran\u00e7a",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "326": {
            "nome": "Vincent du Vigneaud",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1955"
        },
        "327": {
            "nome": "Willis E. Lamb",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1955"
        },
        "328": {
            "nome": "Polykarp Kusch",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "329": {
            "nome": "Linus C. Pauling",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1954"
        },
        "330": {
            "nome": "Ernest Hemingway",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1954"
        },
        "331": {
            "nome": "John F. Enders",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1954"
        },
        "332": {
            "nome": "Frederick C. Robbins",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1954"
        },
        "333": {
            "nome": "Thomas H. Weller",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1954"
        },
        "334": {
            "nome": "George C. Marshall",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1953"
        },
        "335": {
            "nome": "Fritz Lipmann",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje R\u00fassia"
        },
        "336": {
            "nome": "E. M. Purcell",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1952"
        },
        "337": {
            "nome": "Felix Bloch",
            "categoria": " nasc. Su\u00ed\u00e7a",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "338": {
            "nome": "Selman A. Waksman",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Ucr\u00e2nia"
        },
        "339": {
            "nome": "Edwin M. McMillan",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1951"
        },
        "340": {
            "nome": "Glenn Theodore Seaborg",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1951"
        },
        "341": {
            "nome": "Ralph Johnson Bunche",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1950"
        },
        "342": {
            "nome": "Philip S. Hench",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1950"
        },
        "343": {
            "nome": "Edward C. Kendall",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1950"
        },
        "344": {
            "nome": "William Giauque",
            "categoria": " nasc. Canad\u00e1",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "345": {
            "nome": "William Faulkner",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1949"
        },
        "346": {
            "nome": "T. S. Eliot*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1948"
        },
        "347": {
            "nome": "Comit\u00ea Americano da Sociedade dos Amigos (The Quakers)",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1947"
        },
        "348": {
            "nome": "Carl Cori",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "349": {
            "nome": "Gerty Cori",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "350": {
            "nome": "Wendell M. Stanley",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1946"
        },
        "351": {
            "nome": "James B. Sumner",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1946"
        },
        "352": {
            "nome": "John H. Northrop",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1946"
        },
        "353": {
            "nome": "Emily G. Balch",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1946"
        },
        "354": {
            "nome": "John Raleigh Mott",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1946"
        },
        "355": {
            "nome": "Percy W. Bridgman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1946"
        },
        "356": {
            "nome": "Hermann J. Muller",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1946"
        },
        "357": {
            "nome": "Cordell Hull",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1945"
        },
        "358": {
            "nome": "Isidor Isaac Rabi",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "359": {
            "nome": "Joseph Erlanger",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1944"
        },
        "360": {
            "nome": "Herbert S. Gasser",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1944"
        },
        "361": {
            "nome": "Otto Stern",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "362": {
            "nome": "Edward A. Doisy",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1943"
        },
        "363": {
            "nome": "Ernest Lawrence",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1939"
        },
        "364": {
            "nome": "Pearl S. Buck",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1938"
        },
        "365": {
            "nome": "Clinton Davisson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1937"
        },
        "366": {
            "nome": "Eugene O'Neill",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1936"
        },
        "367": {
            "nome": "Carl Anderson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1936"
        },
        "368": {
            "nome": "Harold C. Urey",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1934"
        },
        "369": {
            "nome": "George R. Minot",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1934"
        },
        "370": {
            "nome": "William P. Murphy",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1934"
        },
        "371": {
            "nome": "George H. Whipple",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1934"
        },
        "372": {
            "nome": "Thomas H. Morgan",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1933"
        },
        "373": {
            "nome": "Irving Langmuir",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1932"
        },
        "374": {
            "nome": "Jane Addams",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1931"
        },
        "375": {
            "nome": "Nicholas Murray Butler",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1931"
        },
        "376": {
            "nome": "Sinclair Lewis",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1930"
        },
        "377": {
            "nome": "Frank B. Kellogg",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1929"
        },
        "378": {
            "nome": "Arthur H. Compton",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1927"
        },
        "379": {
            "nome": "Charles G. Dawes",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1925"
        },
        "380": {
            "nome": "Robert A. Millikan",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1923"
        },
        "381": {
            "nome": "Woodrow Wilson",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1919"
        },
        "382": {
            "nome": "Theodore W. Richards",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1914"
        },
        "383": {
            "nome": "Elihu Root",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1912"
        },
        "384": {
            "nome": "Albert A. Michelson",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "385": {
            "nome": "Theodore Roosevelt",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1906"
        }
    },
    "Finl\u00e2ndia": {
        "0": {
            "nome": "Niels Ryberg Finsen*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1903"
        }
    },
    "Fran\u00e7a": {
        "0": {
            "nome": "Bengt Holmstr\u00f6m",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2016"
        },
        "1": {
            "nome": "Martti Ahtisaari",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2008"
        },
        "2": {
            "nome": "Ragnar Granit",
            "categoria": " nasc. Gr\u00e3o-Ducado da Finl\u00e2ndia",
            "ano": " parte do Imp\u00e9rio Russo em 1809\u20131917"
        },
        "3": {
            "nome": "Artturi Ilmari Virtanen",
            "categoria": " nasc. Gr\u00e3o-Ducado da Finl\u00e2ndia",
            "ano": " parte do Imp\u00e9rio Russo em 1809\u20131917"
        },
        "4": {
            "nome": "Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4",
            "categoria": " nasc. Gr\u00e3o-Ducado da Finl\u00e2ndia",
            "ano": " parte do Imp\u00e9rio Russo em 1809\u20131917"
        }
    },
    "Gana": {
        "0": {
            "nome": "Emmanuelle Charpentier",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2020"
        },
        "1": {
            "nome": "Esther Duflo",
            "categoria": " Economia",
            "ano": " 2019"
        },
        "2": {
            "nome": "G\u00e9rard Mourou",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2018"
        },
        "3": {
            "nome": "Jean-Pierre Sauvage",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2016"
        },
        "4": {
            "nome": "Jean Tirole",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2014"
        },
        "5": {
            "nome": "Patrick Modiano",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2014"
        },
        "6": {
            "nome": "Serge Haroche",
            "categoria": " nasc. Protetorado Franc\u00eas de Marrocos",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "7": {
            "nome": "Jules A. Hoffmann",
            "categoria": " nasc. Luxemburgo",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "8": {
            "nome": "J. M. G. Le Cl\u00e9zio",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2008"
        },
        "9": {
            "nome": "Luc Montagnier",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2008"
        },
        "10": {
            "nome": "Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2008"
        },
        "11": {
            "nome": "Albert Fert",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2007"
        },
        "12": {
            "nome": "Yves Chauvin",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2005"
        },
        "13": {
            "nome": "Gao Xingjian",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " Literatura"
        },
        "14": {
            "nome": "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1999"
        },
        "15": {
            "nome": "Claude Cohen-Tannoudji",
            "categoria": " nasc. Arg\u00e9lia Francesa",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "16": {
            "nome": "Georges Charpak",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1992"
        },
        "17": {
            "nome": "Pierre-Gilles de Gennes",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1991"
        },
        "18": {
            "nome": "Maurice Allais",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1988"
        },
        "19": {
            "nome": "Jean-Marie Lehn",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1987"
        },
        "20": {
            "nome": "Claude Simon",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1985"
        },
        "21": {
            "nome": "G\u00e9rard Debreu",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1983"
        },
        "22": {
            "nome": "Jean Dausset",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1980"
        },
        "23": {
            "nome": "Roger Guillemin*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1977"
        },
        "24": {
            "nome": "Se\u00e1n MacBride*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1974"
        },
        "25": {
            "nome": "Louis N\u00e9el",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1970"
        },
        "26": {
            "nome": "Luis Federico Leloir*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1970"
        },
        "27": {
            "nome": "Ren\u00e9 Cassin",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1968"
        },
        "28": {
            "nome": "Alfred Kastler",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1966"
        },
        "29": {
            "nome": "Fran\u00e7ois Jacob",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1965"
        },
        "30": {
            "nome": "Jacques Monod",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1965"
        },
        "31": {
            "nome": "Andr\u00e9 Lwoff",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1965"
        },
        "32": {
            "nome": "Jean-Paul Sartre",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1964 (recusou)"
        },
        "33": {
            "nome": "Saint-John Perse",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1960"
        },
        "34": {
            "nome": "Albert Camus",
            "categoria": " nasc. French Algeria",
            "ano": " Literatura"
        },
        "35": {
            "nome": "Andr\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Cournand",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1956"
        },
        "36": {
            "nome": "Fran\u00e7ois Mauriac",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1952"
        },
        "37": {
            "nome": "Albert Schweitzer",
            "categoria": " nasc. Als\u00e1cia",
            "ano": " ent\u00e3o Alemanha"
        },
        "38": {
            "nome": "L\u00e9on Jouhaux",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1951"
        },
        "39": {
            "nome": "Andr\u00e9 Gide",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1947"
        },
        "40": {
            "nome": "Roger Martin du Gard",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1937"
        },
        "41": {
            "nome": "Fr\u00e9d\u00e9ric Joliot",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1935"
        },
        "42": {
            "nome": "Ir\u00e8ne Joliot-Curie",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1935"
        },
        "43": {
            "nome": "Ivan Bunin",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " Literatura"
        },
        "44": {
            "nome": "Louis de Broglie",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1929"
        },
        "45": {
            "nome": "Charles Nicolle",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1928"
        },
        "46": {
            "nome": "Henri Bergson",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1927"
        },
        "47": {
            "nome": "Ferdinand Buisson",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1927"
        },
        "48": {
            "nome": "Aristide Briand",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1926"
        },
        "49": {
            "nome": "Jean-Baptiste Perrin",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1926"
        },
        "50": {
            "nome": "Anatole France",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1921"
        },
        "51": {
            "nome": "L\u00e9on Bourgeois",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1920"
        },
        "52": {
            "nome": "Romain Rolland",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1915"
        },
        "53": {
            "nome": "Alfred Werner*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1913"
        },
        "54": {
            "nome": "Charles Richet",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1913"
        },
        "55": {
            "nome": "Alexis Carrel",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1912"
        },
        "56": {
            "nome": "Paul Sabatier",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1912"
        },
        "57": {
            "nome": "Victor Grignard",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1912"
        },
        "58": {
            "nome": "Marie Curie",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "59": {
            "nome": "Paul-Henri-Benjamin d'Estournelles de Constant",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1909"
        },
        "60": {
            "nome": "Gabriel Lippmann",
            "categoria": " nasc. Luxemburgo",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "61": {
            "nome": "Alphonse Laveran",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1907"
        },
        "62": {
            "nome": "Louis Renault",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1907"
        },
        "63": {
            "nome": "Henri Moissan",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1906"
        },
        "64": {
            "nome": "Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1904"
        },
        "65": {
            "nome": "Antoine Henri Becquerel",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1903"
        },
        "66": {
            "nome": "Pierre Curie",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1903"
        },
        "67": {
            "nome": "Marie Curie",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "68": {
            "nome": "Henry Dunant",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1901"
        },
        "69": {
            "nome": "Fr\u00e9d\u00e9ric Passy",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1901"
        },
        "70": {
            "nome": "Sully Prudhomme",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1901"
        }
    },
    "Gr\u00e9cia": {
        "0": {
            "nome": "Kofi Annan",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2001"
        }
    },
    "Guatemala": {
        "0": {
            "nome": "Odysseas Elytis",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1979"
        },
        "1": {
            "nome": "Giorgos Seferis",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1963"
        }
    },
    "Hong Kong": {
        "0": {
            "nome": "Rigoberta Mench\u00fa",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1992"
        },
        "1": {
            "nome": "Miguel \u00c1ngel Asturias",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1967"
        }
    },
    "Hungria": {
        "0": {
            "nome": "Charles K. Kao",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2009"
        }
    },
    "I\u00e9men": {
        "0": {
            "nome": "Avram Hershko* (Hersk\u00f3 Ferenc)",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2004"
        },
        "1": {
            "nome": "Imre Kert\u00e9sz",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2002"
        },
        "2": {
            "nome": "George Andrew Olah* (Gy\u00f6rgy Ol\u00e1h)",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1994"
        },
        "3": {
            "nome": "John Harsanyi*",
            "categoria": " (Hars\u00e1nyi J\u00e1nos)",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "4": {
            "nome": "Dennis Gabor* (D\u00e9nes G\u00e1bor)",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1971"
        },
        "5": {
            "nome": "Eugene Wigner* (Jen\u0151 Wigner)",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1963"
        },
        "6": {
            "nome": "Georg von B\u00e9k\u00e9sy* (Gy\u00f6rgy B\u00e9k\u00e9sy)",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1961"
        },
        "7": {
            "nome": "George de Hevesy (Gy\u00f6rgy Hevesy)",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1943"
        },
        "8": {
            "nome": "Albert Szent-Gy\u00f6rgyi",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1937"
        },
        "9": {
            "nome": "Richard Adolf Zsigmondy*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "10": {
            "nome": "Philipp Lenard (F\u00fcl\u00f6p L\u00e9n\u00e1rd)*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "11": {
            "nome": "Robert B\u00e1r\u00e1ny*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        }
    },
    "\u00cdndia": {
        "0": {
            "nome": "Tawakel Karman",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2011"
        }
    },
    "Ir\u00e3": {
        "0": {
            "nome": "Kailash Satyarthi",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2014"
        },
        "1": {
            "nome": "Venkatraman Ramakrishnan*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2009"
        },
        "2": {
            "nome": "Rajendra K. Pachauri*",
            "categoria": " como \"chair\" do Intergovernmental Panel on Climate Change (IPCC)",
            "ano": " Paz"
        },
        "3": {
            "nome": "Amartya Sen",
            "categoria": " Economic Sciences",
            "ano": " 1998"
        },
        "4": {
            "nome": "Subrahmanyan Chandrasekhar*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1983"
        },
        "5": {
            "nome": "Madre Teresa de Calcut\u00e1",
            "categoria": " nasc. Imp\u00e9rio Otomano",
            "ano": " hoje Rep\u00fablica da Maced\u00f3nia"
        },
        "6": {
            "nome": "Har Gobind Khorana*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1968"
        },
        "7": {
            "nome": "C. V. Raman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1930"
        },
        "8": {
            "nome": "Rabindranath Tagore",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1913"
        }
    },
    "Iraque": {
        "0": {
            "nome": "Shirin Ebadi",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2003"
        }
    },
    "Rep\u00fablica da Irlanda": {
        "0": {
            "nome": "Nadia Murad",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2018"
        }
    },
    "Isl\u00e2ndia": {
        "0": {
            "nome": "William Cecil Campbell",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2015"
        },
        "1": {
            "nome": "John Hume*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1998"
        },
        "2": {
            "nome": "S\u00e9amus Heaney*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1995"
        },
        "3": {
            "nome": "Se\u00e1n MacBride",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1974"
        },
        "4": {
            "nome": "Samuel Beckett",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1969"
        },
        "5": {
            "nome": "Ernest Walton",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1951"
        },
        "6": {
            "nome": "George Bernard Shaw*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1925"
        },
        "7": {
            "nome": "William Butler Yeats",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1923"
        }
    },
    "Israel": {
        "0": {
            "nome": "Halld\u00f3r Laxness",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1955"
        }
    },
    "It\u00e1lia": {
        "0": {
            "nome": "Arieh Warshel",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2013"
        },
        "1": {
            "nome": "Michael Levitt*",
            "categoria": " n. \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "2": {
            "nome": "Dan Shechtman",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2011"
        },
        "3": {
            "nome": "Ada E. Yonath",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2009"
        },
        "4": {
            "nome": "Robert Aumann",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2005"
        },
        "5": {
            "nome": "Aaron Ciechanover",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2004"
        },
        "6": {
            "nome": "Avram Hershko",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2004"
        },
        "7": {
            "nome": "Daniel Kahneman",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2002"
        },
        "8": {
            "nome": "Yitzhak Rabin",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1994"
        },
        "9": {
            "nome": "Shimon Peres",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1994"
        },
        "10": {
            "nome": "Menachem Begin",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1978"
        },
        "11": {
            "nome": "Shmuel Yosef Agnon",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1966"
        }
    },
    "Jap\u00e3o": {
        "0": {
            "nome": "Mario Capecchi*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2007"
        },
        "1": {
            "nome": "Riccardo Giacconi*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2002"
        },
        "2": {
            "nome": "Dario Fo",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1997"
        },
        "3": {
            "nome": "Rita Levi-Montalcini",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1986"
        },
        "4": {
            "nome": "Franco Modigliani",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1985"
        },
        "5": {
            "nome": "Carlo Rubbia",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1984"
        },
        "6": {
            "nome": "Renato Dulbecco*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1975"
        },
        "7": {
            "nome": "Eugenio Montale",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1975"
        },
        "8": {
            "nome": "Salvador Luria*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1969"
        },
        "9": {
            "nome": "Giulio Natta",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1963"
        },
        "10": {
            "nome": "Salvatore Quasimodo",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1959"
        },
        "11": {
            "nome": "Emilio G. Segr\u00e8",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1959"
        },
        "12": {
            "nome": "Daniel Bovet",
            "categoria": " nasc. Su\u00ed\u00e7a",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "13": {
            "nome": "Enrico Fermi",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1938"
        },
        "14": {
            "nome": "Luigi Pirandello",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1934"
        },
        "15": {
            "nome": "Grazia Deledda",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1926"
        },
        "16": {
            "nome": "Guglielmo Marconi",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1909"
        },
        "17": {
            "nome": "Ernesto Teodoro Moneta",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1907"
        },
        "18": {
            "nome": "Giosu\u00e8 Carducci",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1906"
        },
        "19": {
            "nome": "Camillo Golgi",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1906"
        }
    },
    "Let\u00f3nia": {
        "0": {
            "nome": "Tasuku Honjo",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2018"
        },
        "1": {
            "nome": "Kazuo Ishiguro*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2017"
        },
        "2": {
            "nome": "Yoshinori Ohsumi",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2016"
        },
        "3": {
            "nome": "Takaaki Kajita",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2015"
        },
        "4": {
            "nome": "Satoshi \u014cmura",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2015"
        },
        "5": {
            "nome": "Hiroshi Amano",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2014"
        },
        "6": {
            "nome": "Isamu Akasaki",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2014"
        },
        "7": {
            "nome": "Shuji Nakamura",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2014"
        },
        "8": {
            "nome": "Shinya Yamanaka",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2012"
        },
        "9": {
            "nome": "Ei-ichi Negishi*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2010"
        },
        "10": {
            "nome": "Akira Suzuki",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2010"
        },
        "11": {
            "nome": "Osamu Shimomura*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2008"
        },
        "12": {
            "nome": "Makoto Kobayashi",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2008"
        },
        "13": {
            "nome": "Toshihide Maskawa",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2008"
        },
        "14": {
            "nome": "Yoichiro Nambu*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2008"
        },
        "15": {
            "nome": "Masatoshi Koshiba",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2002"
        },
        "16": {
            "nome": "Koichi Tanaka",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2002"
        },
        "17": {
            "nome": "Ry\u014dji Noyori",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2001"
        },
        "18": {
            "nome": "Hideki Shirakawa",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2000"
        },
        "19": {
            "nome": "Kenzabur\u014d \u014ce",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1994"
        },
        "20": {
            "nome": "Susumu Tonegawa",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1987"
        },
        "21": {
            "nome": "Charles J. Pedersen*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1987"
        },
        "22": {
            "nome": "Kenichi Fukui",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1981"
        },
        "23": {
            "nome": "Eisaku Sat\u014d",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1974"
        },
        "24": {
            "nome": "Leo Esaki",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1973"
        },
        "25": {
            "nome": "Yasunari Kawabata",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1968"
        },
        "26": {
            "nome": "Sin-Itiro Tomonaga",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1965"
        },
        "27": {
            "nome": "Hideki Yukawa",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1949"
        }
    },
    "Lib\u00e9ria": {
        "0": {
            "nome": "Wilhelm Ostwald*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        }
    },
    "Litu\u00e2nia": {
        "0": {
            "nome": "Ellen Johnson Sirleaf",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2011"
        },
        "1": {
            "nome": "Leymah Gbowee",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2011"
        }
    },
    "Luxemburgo": {
        "0": {
            "nome": "Aaron Klug*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1982"
        },
        "1": {
            "nome": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Litu\u00e2nia"
        }
    },
    "M\u00e9xico": {
        "0": {
            "nome": "Jules A. Hoffmann*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2011"
        },
        "1": {
            "nome": "Gabriel Lippmann*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1908"
        }
    },
    "Nig\u00e9ria": {
        "0": {
            "nome": "Mario J. Molina*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1995"
        },
        "1": {
            "nome": "Octavio Paz",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1990"
        },
        "2": {
            "nome": "Alfonso Garc\u00eda Robles",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1982"
        }
    },
    "Noruega": {
        "0": {
            "nome": "Wole Soyinka",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1986"
        }
    },
    "Nova Zel\u00e2ndia": {
        "0": {
            "nome": "May-Britt Moser",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2014"
        },
        "1": {
            "nome": "Edvard Moser",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2014"
        },
        "2": {
            "nome": "Finn E. Kydland",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2004"
        },
        "3": {
            "nome": "Trygve Haavelmo",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1989"
        },
        "4": {
            "nome": "Charles J. Pedersen",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Japan",
            "ano": " hoje South Coreia"
        },
        "5": {
            "nome": "Ivar Giaever",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1973"
        },
        "6": {
            "nome": "Ragnar Anton Kittil Frisch",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1969"
        },
        "7": {
            "nome": "Odd Hassel",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1969"
        },
        "8": {
            "nome": "Lars Onsager",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1968"
        },
        "9": {
            "nome": "Sigrid Undset",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1928"
        },
        "10": {
            "nome": "Fridtjof Nansen",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1922"
        },
        "11": {
            "nome": "Christian Lous Lange",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1921"
        },
        "12": {
            "nome": "Knut Hamsun",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1920"
        },
        "13": {
            "nome": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1903"
        }
    },
    "Pa\u00edses Baixos": {
        "0": {
            "nome": "Alan MacDiarmid*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2000"
        },
        "1": {
            "nome": "Maurice Wilkins*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1962"
        },
        "2": {
            "nome": "Ernest Rutherford*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1908"
        }
    },
    "Palestina": {
        "0": {
            "nome": "Ben Feringa",
            "categoria": " Quimica",
            "ano": " 2016"
        },
        "1": {
            "nome": "Andre Geim",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "2": {
            "nome": "Martinus J. G. Veltman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1999"
        },
        "3": {
            "nome": "Gerardus 't Hooft",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1999"
        },
        "4": {
            "nome": "Paul J. Crutzen",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1995"
        },
        "5": {
            "nome": "Simon van der Meer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1984"
        },
        "6": {
            "nome": "Nicolaas Bloembergen*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1981"
        },
        "7": {
            "nome": "Tjalling Koopmans",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1975"
        },
        "8": {
            "nome": "Nikolaas Tinbergen*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1973"
        },
        "9": {
            "nome": "Jan Tinbergen",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1969"
        },
        "10": {
            "nome": "Frits Zernike",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1953"
        },
        "11": {
            "nome": "Peter Debye",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1936"
        },
        "12": {
            "nome": "Christiaan Eijkman",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1929"
        },
        "13": {
            "nome": "Willem Einthoven",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1924"
        },
        "14": {
            "nome": "Heike Kamerlingh Onnes",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1913"
        },
        "15": {
            "nome": "Tobias Asser",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1911"
        },
        "16": {
            "nome": "Johannes Diderik van der Waals",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1910"
        },
        "17": {
            "nome": "Pieter Zeeman",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1902"
        },
        "18": {
            "nome": "Hendrik Lorentz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1902"
        },
        "19": {
            "nome": "Jacobus Henricus van 't Hoff",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1901"
        }
    },
    "Paquist\u00e3o": {
        "0": {
            "nome": "Yasser Arafat",
            "categoria": " nasc. Cairo",
            "ano": " Egito"
        }
    },
    "Peru": {
        "0": {
            "nome": "Malala Yousafzai",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2014"
        },
        "1": {
            "nome": "Abdus Salam*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1979"
        }
    },
    "Pol\u00f4nia": {
        "0": {
            "nome": "Mario Vargas Llosa*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2010"
        }
    },
    "Portugal": {
        "0": {
            "nome": "Olga Tokarczuk",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2018"
        },
        "1": {
            "nome": "Leonid Hurwicz",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Rep\u00fablica Russa",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "2": {
            "nome": "Wis\u0142awa Szymborska",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1996"
        },
        "3": {
            "nome": "Joseph Rotblat*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Paz"
        },
        "4": {
            "nome": "Shimon Peres*",
            "categoria": " nasc. Szymon Perski em Wiszniew",
            "ano": " Pol\u00f3nia (hoje Vishnyeva"
        },
        "5": {
            "nome": "Georges Charpak*",
            "categoria": " nasc. na atual Ucr\u00e2nia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "6": {
            "nome": "Lech Wa\u0142\u0119sa",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1983"
        },
        "7": {
            "nome": "Roald Hoffmann*",
            "categoria": " nasc. na atual Ucr\u00e2nia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "8": {
            "nome": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Litu\u00e2nia"
        },
        "9": {
            "nome": "Isaac Bashevis Singer*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Literatura"
        },
        "10": {
            "nome": "Andrew Schally*",
            "categoria": " nasc. Wilno",
            "ano": " Segunda Rep\u00fablica Polaca (hoje Vilnius"
        },
        "11": {
            "nome": "Tadeus Reichstein*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "12": {
            "nome": "W\u0142adys\u0142aw Reymont",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Literatura"
        },
        "13": {
            "nome": "Marie Sk\u0142odowska-Curie",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "14": {
            "nome": "Henryk Sienkiewicz",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " Literatura"
        },
        "15": {
            "nome": "Maria Sk\u0142odowska-Curie",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " F\u00edsica"
        }
    },
    "Qu\u00eania": {
        "0": {
            "nome": "Jos\u00e9 de Sousa Saramago",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1998"
        },
        "1": {
            "nome": "Ant\u00f3nio Caetano de Abreu Freire Egas Moniz",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1949"
        }
    },
    "Reino Unido": {
        "0": {
            "nome": "Wangari Maathai",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2004"
        }
    },
    "Rep\u00fablica Checa": {
        "0": {
            "nome": "Roger Penrose",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2020"
        },
        "1": {
            "nome": "Michael Houghton",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2020"
        },
        "2": {
            "nome": "Gregory Winter",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2018"
        },
        "3": {
            "nome": "Kazuo Ishiguro",
            "categoria": " nasc. Jap\u00e3o",
            "ano": " Literatura"
        },
        "4": {
            "nome": "Richard Henderson",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2017"
        },
        "5": {
            "nome": "Oliver Hart",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2016"
        },
        "6": {
            "nome": "Fraser Stoddart",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2016"
        },
        "7": {
            "nome": "David J. Thouless",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2016"
        },
        "8": {
            "nome": "F. Duncan M. Haldane",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2016"
        },
        "9": {
            "nome": "John M. Kosterlitz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2016"
        },
        "10": {
            "nome": "Angus Deaton",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2015"
        },
        "11": {
            "nome": "Tomas Lindahl",
            "categoria": " nasc. Su\u00e9cia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "12": {
            "nome": "John O'Keefe",
            "categoria": " nasc. Estados Unidos",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "13": {
            "nome": "Michael Levitt",
            "categoria": " nasc. \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "14": {
            "nome": "Peter Higgs",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2013"
        },
        "15": {
            "nome": "John B. Gurdon",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2012"
        },
        "16": {
            "nome": "Andre Geim",
            "categoria": " nasc. na R\u00fassia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "17": {
            "nome": "Konstantin Novoselov",
            "categoria": " nasc. R\u00fassia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "18": {
            "nome": "Robert G. Edwards",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2010"
        },
        "19": {
            "nome": "Doris Lessing",
            "categoria": " nasc. Ir\u00e3o",
            "ano": " Literatura"
        },
        "20": {
            "nome": "Sir Martin J. Evans",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2007"
        },
        "21": {
            "nome": "Oliver Smithies*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2007"
        },
        "22": {
            "nome": "Harold Pinter",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2005"
        },
        "23": {
            "nome": "Clive W. J. Granger*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2003"
        },
        "24": {
            "nome": "Anthony J. Leggett*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2003"
        },
        "25": {
            "nome": "Peter Mansfield",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2003"
        },
        "26": {
            "nome": "Sydney Brenner",
            "categoria": " nasc. na \u00c1frica do Sul",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "27": {
            "nome": "John E. Sulston",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2002"
        },
        "28": {
            "nome": "Tim Hunt",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2001"
        },
        "29": {
            "nome": "Paul Nurse",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2001"
        },
        "30": {
            "nome": "V.S. Naipaul",
            "categoria": " nasc. em Trinidad e Tobago",
            "ano": " Literatura"
        },
        "31": {
            "nome": "David Trimble",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1998"
        },
        "32": {
            "nome": "John Hume",
            "categoria": " nasc. na Irlanda do Norte",
            "ano": " mas usa passaporte irland\u00eas"
        },
        "33": {
            "nome": "John Pople",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1998"
        },
        "34": {
            "nome": "John E. Walker",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1997"
        },
        "35": {
            "nome": "Harold Kroto",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1996"
        },
        "36": {
            "nome": "James A. Mirrlees",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1996"
        },
        "37": {
            "nome": "Joseph Rotblat",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "38": {
            "nome": "Seamus Heaney",
            "categoria": " nasc. na Irlanda do Norte",
            "ano": " mas usa passaporte irland\u00eas"
        },
        "39": {
            "nome": "Richard J. Roberts",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1993"
        },
        "40": {
            "nome": "Michael Smith*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1993"
        },
        "41": {
            "nome": "Ronald Coase",
            "categoria": "baseado nos Estados Unidos Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1991"
        },
        "42": {
            "nome": "James W. Black",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1988"
        },
        "43": {
            "nome": "Niels Kaj Jerne*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1984"
        },
        "44": {
            "nome": "C\u00e9sar Milstein",
            "categoria": " nasc. na Argentina",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "45": {
            "nome": "Richard Stone",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1984"
        },
        "46": {
            "nome": "William Golding",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1983"
        },
        "47": {
            "nome": "Aaron Klug",
            "categoria": " nasc. na Litu\u00e2nia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "48": {
            "nome": "John Robert Vane",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1982"
        },
        "49": {
            "nome": "Elias Canetti",
            "categoria": " nasc. na Bulg\u00e1ria",
            "ano": " Literatura"
        },
        "50": {
            "nome": "Frederick Sanger",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1980"
        },
        "51": {
            "nome": "Arthur Lewis",
            "categoria": " nasc. em Santa L\u00facia",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "52": {
            "nome": "Godfrey Hounsfield",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1979"
        },
        "53": {
            "nome": "Peter D. Mitchell",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1978"
        },
        "54": {
            "nome": "James Meade",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1977"
        },
        "55": {
            "nome": "Nevill Francis Mott",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1977"
        },
        "56": {
            "nome": "Betty Williams",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1976"
        },
        "57": {
            "nome": "Mair\u00e9ad Corrigan",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1976"
        },
        "58": {
            "nome": "John Cornforth",
            "categoria": " nasc. na Austr\u00e1lia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "59": {
            "nome": "Christian de Duve*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1974"
        },
        "60": {
            "nome": "Friedrich Hayek",
            "categoria": " nasc. na \u00c1ustria",
            "ano": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas"
        },
        "61": {
            "nome": "Martin Ryle",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1974"
        },
        "62": {
            "nome": "Antony Hewish",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1974"
        },
        "63": {
            "nome": "Patrick White*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1973"
        },
        "64": {
            "nome": "Geoffrey Wilkinson",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1973"
        },
        "65": {
            "nome": "Brian David Josephson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1973"
        },
        "66": {
            "nome": "Rodney Robert Porter",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1972"
        },
        "67": {
            "nome": "John Hicks",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1972"
        },
        "68": {
            "nome": "Dennis Gabor",
            "categoria": " nasc. na Hungria",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "69": {
            "nome": "Bernard Katz",
            "categoria": " nasc. na Alemanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "70": {
            "nome": "Derek Harold Richard Barton",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1969"
        },
        "71": {
            "nome": "Ronald George Wreyford Norrish",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1967"
        },
        "72": {
            "nome": "George Porter",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1967"
        },
        "73": {
            "nome": "Dorothy Crowfoot Hodgkin",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1964"
        },
        "74": {
            "nome": "Andrew Huxley",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1963"
        },
        "75": {
            "nome": "Alan Lloyd Hodgkin",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1963"
        },
        "76": {
            "nome": "John Kendrew",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1962"
        },
        "77": {
            "nome": "Max Perutz",
            "categoria": " nasc. \u00c1ustria",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "78": {
            "nome": "Francis Crick",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1962"
        },
        "79": {
            "nome": "Maurice Wilkins",
            "categoria": " nasc. na Nova Zel\u00e2ndia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "80": {
            "nome": "Peter Brian Medawar\u00b2",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " nasc. no Brasil"
        },
        "81": {
            "nome": "Severo Ochoa*",
            "categoria": " nasc. Espanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "82": {
            "nome": "Philip Noel-Baker",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1959"
        },
        "83": {
            "nome": "Frederick Sanger",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1958"
        },
        "84": {
            "nome": "Alexander R. Todd",
            "categoria": " Baron Todd",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "85": {
            "nome": "Cyril Norman Hinshelwood",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1956"
        },
        "86": {
            "nome": "Max Born",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Alemanha",
            "ano": " hoje Pol\u00f3nia"
        },
        "87": {
            "nome": "Winston Churchill",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1953"
        },
        "88": {
            "nome": "Hans Adolf Krebs",
            "categoria": " nasc. na Alemanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "89": {
            "nome": "Archer John Porter Martin",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1952"
        },
        "90": {
            "nome": "Richard Laurence Millington Synge",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1952"
        },
        "91": {
            "nome": "John Cockcroft",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1951"
        },
        "92": {
            "nome": "Bertrand Russell",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1950"
        },
        "93": {
            "nome": "Cecil Frank Powell",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1950"
        },
        "94": {
            "nome": "John Boyd Orr",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1949"
        },
        "95": {
            "nome": "Patrick Blackett",
            "categoria": " Baron Blackett",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "96": {
            "nome": "T. S. Eliot",
            "categoria": " nasc. Estados Unidos",
            "ano": " Literatura"
        },
        "97": {
            "nome": "Edward Victor Appleton",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1947"
        },
        "98": {
            "nome": "Robert Robinson",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1947"
        },
        "99": {
            "nome": "Ernst Boris Chain",
            "categoria": " nasc. na Alemanha",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "100": {
            "nome": "Alexander Fleming",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1945"
        },
        "101": {
            "nome": "George Paget Thomson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1937"
        },
        "102": {
            "nome": "Robert Cecil",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1937"
        },
        "103": {
            "nome": "Norman Haworth",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1937"
        },
        "104": {
            "nome": "Henry Hallett Dale",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1936"
        },
        "105": {
            "nome": "James Chadwick",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1935"
        },
        "106": {
            "nome": "Arthur Henderson",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1934"
        },
        "107": {
            "nome": "Norman Angell",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1933"
        },
        "108": {
            "nome": "Paul Dirac",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1933"
        },
        "109": {
            "nome": "Charles Scott Sherrington",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1932"
        },
        "110": {
            "nome": "John Galsworthy",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1932"
        },
        "111": {
            "nome": "Edgar Adrian",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1932"
        },
        "112": {
            "nome": "Arthur Harden",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1929"
        },
        "113": {
            "nome": "Frederick Hopkins",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1929"
        },
        "114": {
            "nome": "Owen Willans Richardson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1928"
        },
        "115": {
            "nome": "Charles Thomson Rees Wilson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1927"
        },
        "116": {
            "nome": "Austen Chamberlain",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1925"
        },
        "117": {
            "nome": "George Bernard Shaw",
            "categoria": " nasc. Irlanda",
            "ano": " Literatura"
        },
        "118": {
            "nome": "John James Rickard Macleod*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1923"
        },
        "119": {
            "nome": "Francis William Aston",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1922"
        },
        "120": {
            "nome": "Archibald Hill",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1922"
        },
        "121": {
            "nome": "Frederick Soddy",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1921"
        },
        "122": {
            "nome": "Charles Glover Barkla",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1917"
        },
        "123": {
            "nome": "William Henry Bragg",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1915"
        },
        "124": {
            "nome": "William Lawrence Bragg",
            "categoria": " nasc. na Austr\u00e1lia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "125": {
            "nome": "Ernest Rutherford",
            "categoria": " nasc. na Nova Zel\u00e2ndia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "126": {
            "nome": "Rudyard Kipling",
            "categoria": " nasc. na \u00cdndia",
            "ano": " Literatura"
        },
        "127": {
            "nome": "J. J. Thomson",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1906"
        },
        "128": {
            "nome": "John William Strutt",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1904"
        },
        "129": {
            "nome": "William Ramsay",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1904"
        },
        "130": {
            "nome": "William Randal Cremer",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1903"
        }
    },
    "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo": {
        "0": {
            "nome": "Jaroslav Seifert",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1984"
        },
        "1": {
            "nome": "Jaroslav Heyrovsk\u00fd",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1959"
        },
        "2": {
            "nome": "Carl Ferdinand Cori*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "3": {
            "nome": "Gerty Cori*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "4": {
            "nome": "Bertha von Suttner*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " Paz"
        }
    },
    "Rom\u00e9nia": {
        "0": {
            "nome": "Denis Mukwege",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2018"
        }
    },
    "R\u00fassia": {
        "0": {
            "nome": "Stefan Hell*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2014"
        },
        "1": {
            "nome": "Herta M\u00fcller*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2009"
        },
        "2": {
            "nome": "Elie Wiesel*",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1986"
        },
        "3": {
            "nome": "George E. Palade*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1974"
        }
    },
    "Santa L\u00facia": {
        "0": {
            "nome": "Andre Geim*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2010"
        },
        "1": {
            "nome": "Konstantin Novoselov*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2010"
        },
        "2": {
            "nome": "Leonid Hurwicz*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 2007"
        },
        "3": {
            "nome": "Alexei A. Abrikosov*",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2003"
        },
        "4": {
            "nome": "Vitaly Ginzburg",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2003"
        },
        "5": {
            "nome": "Zhores Ivanovich Alferov",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica",
            "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
        },
        "6": {
            "nome": "Mikhail Sergeyevich Gorbachev",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1990"
        },
        "7": {
            "nome": "Iosif Aleksandrovich Brodsky*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1987"
        },
        "8": {
            "nome": "Pyotr Leonidovich Kapitsa",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1978"
        },
        "9": {
            "nome": "Menachem Begin*",
            "categoria": " nasc. na atual Bielorr\u00fassia",
            "ano": " Paz"
        },
        "10": {
            "nome": "Ilya Prigogine*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1977"
        },
        "11": {
            "nome": "Andrei Dmitrievich Sakharov",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1975"
        },
        "12": {
            "nome": "Leonid Vitalyevich Kantorovich",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1975"
        },
        "13": {
            "nome": "Aleksandr Solzhenitsyn",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1970"
        },
        "14": {
            "nome": "Michail Sholokhov",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1965"
        },
        "15": {
            "nome": "Nicolay G. Basov",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1964"
        },
        "16": {
            "nome": "Aleksandr M. Prokhorov",
            "categoria": " nasc. na Austr\u00e1lia",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "17": {
            "nome": "Lev Landau",
            "categoria": " nasc. no atual Azerbaij\u00e3o",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "18": {
            "nome": "Boris Pasternak",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1958 (obrigado a recusar)"
        },
        "19": {
            "nome": "Pavel Alekseyevich Cherenkov",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1958"
        },
        "20": {
            "nome": "Igor Yevgenyevich Tamm",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1958"
        },
        "21": {
            "nome": "Ilya Mikhailovich Frank",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1958"
        },
        "22": {
            "nome": "Nikolay Nikolayevich Semyonov",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1956"
        },
        "23": {
            "nome": "Ivan Bunin*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1933"
        },
        "24": {
            "nome": "Wilhelm Ostwald*",
            "categoria": " nasc. na atual Let\u00f3nia",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "25": {
            "nome": "Ilya Ilyich Mechnikov",
            "categoria": " nasc. na atual Ucr\u00e2nia",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "26": {
            "nome": "Ivan Petrovich Pavlov",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1904"
        }
    },
    "S\u00e9rvia": {
        "0": {
            "nome": "Derek Walcott",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1992"
        },
        "1": {
            "nome": "Sir Arthur Lewis*",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1979"
        }
    },
    "Su\u00e9cia": {
        "0": {
            "nome": "Ivo Andri\u0107",
            "categoria": " nasc. Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro",
            "ano": " atual B\u00f3snia e Herzegovina"
        }
    },
    "Su\u00ed\u00e7a": {
        "0": {
            "nome": "Tomas Lindahl",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2015"
        },
        "1": {
            "nome": "Tomas Transtr\u00f6mer",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2011"
        },
        "2": {
            "nome": "Arvid Carlsson",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 2000"
        },
        "3": {
            "nome": "Alva Myrdal",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1982"
        },
        "4": {
            "nome": "Sune Bergstr\u00f6m",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1982"
        },
        "5": {
            "nome": "Bengt I. Samuelsson",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1982"
        },
        "6": {
            "nome": "Kai Siegbahn",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1981"
        },
        "7": {
            "nome": "Torsten Wiesel*",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1981"
        },
        "8": {
            "nome": "Bertil Ohlin",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1977"
        },
        "9": {
            "nome": "Eyvind Johnson",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1974"
        },
        "10": {
            "nome": "Harry Martinson",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1974"
        },
        "11": {
            "nome": "Gunnar Myrdal",
            "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
            "ano": " 1974 (pr\u00eamio que dividiu com Friedrich Hayek)"
        },
        "12": {
            "nome": "Ulf von Euler",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1970"
        },
        "13": {
            "nome": "Hannes Alfv\u00e9n",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1970"
        },
        "14": {
            "nome": "Ragnar Granit",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " hoje Finl\u00e2ndia"
        },
        "15": {
            "nome": "Nelly Sachs",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Literatura"
        },
        "16": {
            "nome": "Dag Hammarskj\u00f6ld",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1961 (atribu\u00eddo a t\u00edtulo p\u00f3stumo)"
        },
        "17": {
            "nome": "P\u00e4r Lagerkvist",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1951"
        },
        "18": {
            "nome": "Arne Tiselius",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1948"
        },
        "19": {
            "nome": "Erik Axel Karlfeldt",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1931"
        },
        "20": {
            "nome": "Nathan S\u00f6derblom",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1930"
        },
        "21": {
            "nome": "Hans von Euler-Chelpin",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Qu\u00edmica"
        },
        "22": {
            "nome": "Theodor Svedberg",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1926"
        },
        "23": {
            "nome": "Karl Manne Siegbahn",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1924"
        },
        "24": {
            "nome": "Hjalmar Branting",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1921"
        },
        "25": {
            "nome": "Carl Gustaf Verner von Heidenstam",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1916"
        },
        "26": {
            "nome": "Gustaf Dal\u00e9n",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1912"
        },
        "27": {
            "nome": "Allvar Gullstrand",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1911"
        },
        "28": {
            "nome": "Selma Lagerl\u00f6f",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1909"
        },
        "29": {
            "nome": "Klas Pontus Arnoldson",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1908"
        },
        "30": {
            "nome": "Svante Arrhenius",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1903"
        }
    },
    "Taiwan": {
        "0": {
            "nome": "Didier Queloz",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2019"
        },
        "1": {
            "nome": "Michel Mayor",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 2019"
        },
        "2": {
            "nome": "Jacques Dubochet",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2017"
        },
        "3": {
            "nome": "Kurt W\u00fcthrich",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2002"
        },
        "4": {
            "nome": "Rolf M. Zinkernagel",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1996"
        },
        "5": {
            "nome": "Edmond H. Fischer",
            "categoria": " nasc. China",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "6": {
            "nome": "Richard R. Ernst",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1991"
        },
        "7": {
            "nome": "Karl Alexander M\u00fcller",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1987"
        },
        "8": {
            "nome": "Heinrich Rohrer",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1986"
        },
        "9": {
            "nome": "Georges J. F. K\u00f6hler",
            "categoria": " nasc. Alemanha (trabalhou na Su\u00ed\u00e7a de 1976 a 1984)",
            "ano": " Fisiologia ou Medicina"
        },
        "10": {
            "nome": "Werner Arber",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1978"
        },
        "11": {
            "nome": "Vladimir Prelog",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " atual B\u00f3snia e Herzegovina"
        },
        "12": {
            "nome": "Daniel Bovet",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1957"
        },
        "13": {
            "nome": "Felix Bloch",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1952"
        },
        "14": {
            "nome": "Tadeus Reichstein",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1950"
        },
        "15": {
            "nome": "Walter Rudolf Hess",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1949"
        },
        "16": {
            "nome": "Paul Hermann M\u00fcller",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1948"
        },
        "17": {
            "nome": "Hermann Hesse",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " Literatura"
        },
        "18": {
            "nome": "Leopold Ru\u017ei\u010dka",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
            "ano": " atual Cro\u00e1cia"
        },
        "19": {
            "nome": "Paul Karrer",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1937"
        },
        "20": {
            "nome": "Albert Einstein",
            "categoria": " nasc. Alemanha",
            "ano": " F\u00edsica"
        },
        "21": {
            "nome": "Charles \u00c9douard Guillaume",
            "categoria": " F\u00edsica",
            "ano": " 1920"
        },
        "22": {
            "nome": "Carl Spitteler",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 1919"
        },
        "23": {
            "nome": "Alfred Werner",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1913"
        },
        "24": {
            "nome": "Theodor Kocher",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1909"
        },
        "25": {
            "nome": "\u00c9lie Ducommun",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1902"
        },
        "26": {
            "nome": "Charles Albert Gobat",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1902"
        },
        "27": {
            "nome": "Henry Dunant",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1901"
        }
    },
    "Tibete": {
        "0": {
            "nome": "Yuan Tseh Lee*",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 1986"
        }
    },
    "Timor-Leste": {
        "0": {
            "nome": "14.\u00ba Dalai Lama",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1989"
        }
    },
    "Trinidad e Tobago": {
        "0": {
            "nome": "Carlos Filipe Ximenes Belo",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1996"
        },
        "1": {
            "nome": "Jos\u00e9 Ramos-Horta",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 1996"
        }
    },
    "Tun\u00edsia": {
        "0": {
            "nome": "V. S. Naipaul*",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2001"
        }
    },
    "Turquia": {
        "0": {
            "nome": "Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional da Tun\u00edsia",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2015"
        }
    },
    "Ucr\u00e2nia": {
        "0": {
            "nome": "Aziz Sancar",
            "categoria": " Qu\u00edmica",
            "ano": " 2015"
        },
        "1": {
            "nome": "Tawakkol Karman",
            "categoria": " Paz",
            "ano": " 2011 "
        },
        "2": {
            "nome": "Orhan Pamuk",
            "categoria": " Literatura",
            "ano": " 2006"
        }
    },
    "Venezuela": {
        "0": {
            "nome": "Georges Charpak*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pol\u00f3nia",
            "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
        },
        "1": {
            "nome": "Roald Hoffmann*",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Pol\u00f3nia",
            "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
        },
        "2": {
            "nome": "Selman waksman*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
        },
        "3": {
            "nome": "Shmuel Yosef Agnon*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Autro-H\u00fangaro",
            "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
        },
        "4": {
            "nome": "Ilya Ilyich Mechnikov*",
            "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
            "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
        }
    },
    "Vietname": {
        "0": {
            "nome": "Baruj Benacerraf",
            "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
            "ano": " 1980"
        }
    },
    "Ver tamb\u00e9m": {
        "0": {
            "nome": "L\u00ea \u00d0\u1ee9c Th\u1ecd",
            "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Indochina Francesa",
            "ano": " Paz"
        }
    }
}