{
    "Organismos internacionais": {
        "nome": "Instituto de Direito Internacional",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1904"
    },
    "\u00c1frica do Sul": {
        "nome": "Max Theiler",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1951"
    },
    "Alb\u00e2nia": {
        "nome": "Madre Teresa de Calcut\u00e1",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1979. nasc. Uskub"
    },
    "Alemanha": {
        "nome": "Wilhelm Conrad R\u00f6ntgen",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1901"
    },
    "Argentina": {
        "nome": "Carlos Saavedra Lamas",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1936"
    },
    "Austr\u00e1lia": {
        "nome": "William Lawrence Bragg*",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1915"
    },
    "\u00c1ustria": {
        "nome": "Bertha von Suttner",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
        "ano": " hoje Rep\u00fablica Checa"
    },
    "Azerbaij\u00e3o": {
        "nome": "Lev Landau",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " laureado como cidad\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica"
    },
    "Bangladesh": {
        "nome": "Grameen Bank",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2006"
    },
    "B\u00e9lgica": {
        "nome": "Instituto de Direito Internacional",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1904"
    },
    "Bielorr\u00fassia": {
        "nome": "Simon Kuznets*",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " hoje Bielorr\u00fassia"
    },
    "Birm\u00e2nia (Myanmar)": {
        "nome": "Aung San Suu Kyi",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1991"
    },
    "B\u00f3snia e Herzegovina": {
        "nome": "Vladimir Prelog*",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria\u2013Hungria",
        "ano": " hoje B\u00f3snia e Herzegovina"
    },
    "Bulg\u00e1ria": {},
    "Canad\u00e1": {
        "nome": "Elias Canetti*",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1981"
    },
    "Chile": {
        "nome": "Ernest Rutherford",
        "categoria": " nasc. Nova Zel\u00e2ndia",
        "ano": " Qu\u00edmica"
    },
    "China": {
        "nome": "Gabriela Mistral",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1945"
    },
    "Chipre": {
        "nome": "Tsung-Dao Lee",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1957"
    },
    "Col\u00f4mbia": {
        "nome": "Christopher Pissarides",
        "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
        "ano": " 2010"
    },
    "Coreia do Sul": {
        "nome": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1982"
    },
    "Costa Rica": {
        "nome": "Kim Dae-jung",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2000"
    },
    "Cro\u00e1cia": {
        "nome": "\u00d3scar Arias S\u00e1nchez",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1987"
    },
    "Dinamarca": {
        "nome": "Vladimir Prelog*",
        "categoria": " nasc. Sarajevo",
        "ano": " B\u00f3snia e Herzegovina"
    },
    "Egito": {
        "nome": "Niels Ryberg Finsen",
        "categoria": " 'nasc. Ilhas Faro\u00e9",
        "ano": " Fisiologia ou Medicina"
    },
    "Eslov\u00e9nia": {
        "nome": "Anwar El Sadat",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1978"
    },
    "Espanha": {
        "nome": "Friderik Pregl*",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
        "ano": " Qu\u00edmica"
    },
    "Estados Unidos": {
        "nome": "Jos\u00e9 Echegaray",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1904"
    },
    "Ilhas Faro\u00e9": {
        "nome": "Theodore Roosevelt",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1906"
    },
    "Finl\u00e2ndia": {
        "nome": "Niels Ryberg Finsen*",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1903"
    },
    "Fran\u00e7a": {
        "nome": "Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4",
        "categoria": " nasc. Gr\u00e3o-Ducado da Finl\u00e2ndia",
        "ano": " parte do Imp\u00e9rio Russo em 1809\u20131917"
    },
    "Gana": {
        "nome": "Sully Prudhomme",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1901"
    },
    "Gr\u00e9cia": {
        "nome": "Kofi Annan",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2001"
    },
    "Guatemala": {
        "nome": "Giorgos Seferis",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1963"
    },
    "Hong Kong": {
        "nome": "Miguel \u00c1ngel Asturias",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1967"
    },
    "Hungria": {
        "nome": "Charles K. Kao",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 2009"
    },
    "I\u00e9men": {
        "nome": "Robert B\u00e1r\u00e1ny*",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
        "ano": " Fisiologia ou Medicina"
    },
    "\u00cdndia": {
        "nome": "Tawakel Karman",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2011"
    },
    "Ir\u00e3": {
        "nome": "Rabindranath Tagore",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1913"
    },
    "Iraque": {
        "nome": "Shirin Ebadi",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2003"
    },
    "Rep\u00fablica da Irlanda": {
        "nome": "Nadia Murad",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2018"
    },
    "Isl\u00e2ndia": {
        "nome": "William Butler Yeats",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1923"
    },
    "Israel": {
        "nome": "Halld\u00f3r Laxness",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1955"
    },
    "It\u00e1lia": {
        "nome": "Shmuel Yosef Agnon",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1966"
    },
    "Jap\u00e3o": {
        "nome": "Camillo Golgi",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1906"
    },
    "Let\u00f3nia": {
        "nome": "Hideki Yukawa",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1949"
    },
    "Lib\u00e9ria": {
        "nome": "Wilhelm Ostwald*",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " Qu\u00edmica"
    },
    "Litu\u00e2nia": {
        "nome": "Leymah Gbowee",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2011"
    },
    "Luxemburgo": {
        "nome": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz*",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " hoje Litu\u00e2nia"
    },
    "M\u00e9xico": {
        "nome": "Gabriel Lippmann*",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1908"
    },
    "Nig\u00e9ria": {
        "nome": "Alfonso Garc\u00eda Robles",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1982"
    },
    "Noruega": {
        "nome": "Wole Soyinka",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1986"
    },
    "Nova Zel\u00e2ndia": {
        "nome": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 1903"
    },
    "Pa\u00edses Baixos": {
        "nome": "Ernest Rutherford*",
        "categoria": " Qu\u00edmica",
        "ano": " 1908"
    },
    "Palestina": {
        "nome": "Jacobus Henricus van 't Hoff",
        "categoria": " Qu\u00edmica",
        "ano": " 1901"
    },
    "Paquist\u00e3o": {
        "nome": "Yasser Arafat",
        "categoria": " nasc. Cairo",
        "ano": " Egito"
    },
    "Peru": {
        "nome": "Abdus Salam*",
        "categoria": " F\u00edsica",
        "ano": " 1979"
    },
    "Pol\u00f4nia": {
        "nome": "Mario Vargas Llosa*",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 2010"
    },
    "Portugal": {
        "nome": "Maria Sk\u0142odowska-Curie",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " F\u00edsica"
    },
    "Qu\u00eania": {
        "nome": "Ant\u00f3nio Caetano de Abreu Freire Egas Moniz",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1949"
    },
    "Reino Unido": {
        "nome": "Wangari Maathai",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2004"
    },
    "Rep\u00fablica Checa": {
        "nome": "William Randal Cremer",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1903"
    },
    "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo": {
        "nome": "Bertha von Suttner*",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o \u00c1ustria-Hungria",
        "ano": " Paz"
    },
    "Rom\u00e9nia": {
        "nome": "Denis Mukwege",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2018"
    },
    "R\u00fassia": {
        "nome": "George E. Palade*",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1974"
    },
    "Santa L\u00facia": {
        "nome": "Ivan Petrovich Pavlov",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1904"
    },
    "S\u00e9rvia": {
        "nome": "Sir Arthur Lewis*",
        "categoria": " Ci\u00eancias Econ\u00f3micas",
        "ano": " 1979"
    },
    "Su\u00e9cia": {
        "nome": "Ivo Andri\u0107",
        "categoria": " nasc. Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro",
        "ano": " atual B\u00f3snia e Herzegovina"
    },
    "Su\u00ed\u00e7a": {
        "nome": "Svante Arrhenius",
        "categoria": " Qu\u00edmica",
        "ano": " 1903"
    },
    "Taiwan": {
        "nome": "Henry Dunant",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1901"
    },
    "Tibete": {
        "nome": "Yuan Tseh Lee*",
        "categoria": " Qu\u00edmica",
        "ano": " 1986"
    },
    "Timor-Leste": {
        "nome": "14.\u00ba Dalai Lama",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1989"
    },
    "Trinidad e Tobago": {
        "nome": "Jos\u00e9 Ramos-Horta",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 1996"
    },
    "Tun\u00edsia": {
        "nome": "V. S. Naipaul*",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 2001"
    },
    "Turquia": {
        "nome": "Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional da Tun\u00edsia",
        "categoria": " Paz",
        "ano": " 2015"
    },
    "Ucr\u00e2nia": {
        "nome": "Orhan Pamuk",
        "categoria": " Literatura",
        "ano": " 2006"
    },
    "Venezuela": {
        "nome": "Ilya Ilyich Mechnikov*",
        "categoria": " nasc. no ent\u00e3o Imp\u00e9rio Russo",
        "ano": " atual Ucr\u00e2nia"
    },
    "Vietname": {
        "nome": "Baruj Benacerraf",
        "categoria": " Fisiologia ou Medicina",
        "ano": " 1980"
    },
    "Ver tamb\u00e9m": {
        "nome": "L\u00ea \u00d0\u1ee9c Th\u1ecd",
        "categoria": " nasc. na ent\u00e3o Indochina Francesa",
        "ano": " Paz"
    }
}